00係高達系列最後一部神作

age - 兒童作品
鐵血 - 爛尾
G - 唔知做緊乜
創戰者 - 玩具

不服來辯

00又邊忽神

俺がガンダムだ

正傳嚟講又真係

第一季 係

駁唔刀

幾時先會有一套高達可以超越00

TV黎講駁唔到

但計埋ova同電影就.......

電影完美結局

鐵血個結局其實好寫實, 完全唔覺爛尾

套電影夠曬左膠仲唔神？

其實bf都唔差
不過try就算啦 集集都次yen下屙尿

有聲

玩玩具=爆丸level

邊忽寫實
成個日本同香港幾多人當時睇完佢個垃圾劇本睇到屌晒鬼
團長個死法荒謬到過咗咁耐都持續咁仲有人整條片嚟笑佢
仲有反智破滅魔劍
直接用晒破滅魔劍做武器就得啦 嘥錢整啲MS出嚟有咩用？

其實我到依嫁都唔明魔劍點解係禁武
仲要勁到一劍封喉
簡直係最佳武器啦

你有冇睇過Build Divers Re:rise先
雖然大家都係模型廣告 但佢個劇本同之前嘅build作品完全唔可以相比
真係好好睇

BTW我都好認同00真係一套神作嚟
劇場版係個尾表達方式唔太好 但都唔影響佢係一套神作

經歷完上年香港既一切， 會覺得鐵血中到應一應

最多激鬥戰車level

Re:rise入面真係會死人（另一個星球上嘅人）已經唔係之前入game玩玩下嗰種心態

魔劍一啲都唔反智

G 真係......

我覺得最垃圾果套，想賣熱血又唔知想點

其他都明確係想賣兒童/賣玩具路線，觀眾受唔受係另一回事。G 真係唔知佢想點，故事/世界觀都奇奇怪怪炒埋一碟嚴。

小學生係睇唔明

勁撚震撼 明明之前三季都砌下模型打下機 呢套無啦啦變做拯救異世界
騎士佬重要壓力勁撚大 差d就想唔打

爆丸定bs都好似會

老野個思維仲停留喺turn a 睇分鏡就知

個劇本對佢地幾位主角嘅心態描寫真係好入肉

其實睇多一次就發覺用魔劍個個位某程度上係講得通同寫實。

本身同現實既核彈一樣係禁武黎，大家都有協定係唔用得。但為左用呢個禁武打殘對家，偷偷地運一支過去鐵華團度屈佢地都有禁武，令到自己有用魔劍既理由，我覺得呢個位非常寫實，同埋好殘酷。

咁當然團長死個下真係有啲格硬同好笑 呢個真係仲未接受到

re rise個尾收得麻麻
但整體黎講好過好多正統作

劇場版我覺得結尾幾好

剎那第二季同瑪莉娜講話我想聽多次你首歌，然後劇場版結尾瑪莉娜彈緊嘅歌前奏就係嗰首歌

另外，剎那要用咁多時間先明白互相理解，對比瑪莉娜一開始就認為互相理解做到個鮮明對比

最後ooq 成身變花，反而再一次肯定高達唔只係武器，可以係和平，溝通嘅方式

佢開頭講到話啲MA有幾恐怖有幾強大
然後被迫開發高達呢種MS嚟消滅佢地
但之後又同你講破滅魔劍可以輕鬆擊殺MS
咁點解唔一開始就用破滅魔劍殺MA?

最柒係寫劇本條友之後仲要死兜
話如果一流機師揸高達可以輕鬆回避破滅魔劍
即係話主角避唔到就係三流機師？

我指個奇怪嘅地方係 00Q去咗ELS主星
然後ELS突然變成一朵金色大花呢個位有啲太突然

刹那最後返嚟搵老太婆個尾我覺得好感動 冇問題

禁武都要搵個合理d嘅理由禁架，支嘢又快又準又冇污染又唔係大殺傷力，但就講到係衛星炮咁，正常係好難接受

一時又話完全唔覺爛尾
一時又鬼拍後尾枕話未接受到團長死得好笑

你做咩啫

本身套嘢爛尾就大家都知
撻句嘢懶係同其他人見解唔同會令你威d咩?

因為裸聊完els els變做花黎表達和平
本身係地球人郁手先 els以為係地球人溝通方式先跟住做
裸聊完先知唔係咁
好似係

合理還合理，唔好睇姐。
飛機大炮一定不及暗殺高效率，係唔好睇囉

但ELS變花之前硬係好似skip咗啲野咁
所以我話佢個表達方式有啲怪

重睇一次
其實朵花貫穿晒成套作品
第一季剎那發夢夢見公主護住朵花
第二季粉毛又送左朵花俾剎那

大哥沒有輸!!!!!!!!

魔劍好似用黎打艦多過多ms
幾勁既機師無左戰艦補給都係廢

本身用黎賣玩具咋嘛
但係人物塑造做得幾好 就算係配角都好立體
以故事同人物應該係4套入面最好

els變朵花唔係公主比剎那朵花咩
朵野係00都算係00要互相溝通嘅代表
最尾els變花代表和平唔係好突兀姐

如果呢套唔係一套高達都仲好啲
佢係一套高達 但主角群大部份都係用暗殺同畀破滅魔劍插死
完全違背咗觀眾想睇嘅野
第二季後段除咗打MA之外幾乎冇一場正常嘅MS戰鬥

AGE同GBF第一季其實唔錯
AGE係假兒童向，真成人向

如果係希羅揸就輕鬆屌打所有人

咁剪接減左都唔奇
古萊哈姆好似本身都無交代生死
十週年先話無死入左天人

應該係講個表現方式一瞬間就變左朵花 中間好似無過程咁

純粹覺得變花變得太突然
如果班ELS係慢慢停戰 然後慢慢變花會易理解啲

好似係話els同剎那理解完，els變咗剎那心目中嘅嘢，朵花就係剎那心目中嘅嘢

好奇睇咗
覺得伊斯蘭教組織都係炒佢

下？無死？邊度講？

無錯就係咁
好多人都唔明話佢爛尾
要去查下朵花嘅花語

有冇link?想睇翻

最後咪話els 向到集中埋一齊

Els 一直以為開煙花先係和平

我記得好似話全盛期三日月可以避到
但當時主角狀態唔好

利申
冇睇過鐵血

係話佢有察覺既話可以避

咁應該除咗NT之外冇人可以察覺啦

人地從天而降好撚遠咁射，三日月係陸地，距離咁遠，俾人咁偷襲點撚避，如果係基拉咁避哂咪又屌佢不死身，啲人咪又係為屌而屌

其實果朵花係咩花黎? 我想查下

10週年新設定
開Exia R4

ELS不嬲同入融合當溝通
佢唔知咁做人類會死
人類咪當ELS有攻擊性打鳩佢
ELS就以為咁樣係人類打招呼方式
到剎那用Quantum Burst神交完先理解

00除左唔鍾意佢打els
其他都冇咩大問題

有少少bug 每個人都有腦量子波 佢咁打鳩人之後人地就無咗都唔醒水

Els本身就唔係高智慧生物
佢未必有依啲概念

人如其名

over my dead body!

反對任何戰爭 霸權 以絶對武力維持秩序

好多泛登仔都係朱古力
以為有核彈
點知係巴力嚟

巴力把稀金屬劍 豆炮都射得斷

正正係距離咁遠但係又咁撚準，咁既設定先唔寫實
你打定點都算，打部瘋狂郁緊既MS，屌你玩撚晒啦
厄祭戰打黎把撚咩，出破滅打MA都只係箭靶

第一季op1已經有花

俾小朋友盡早認識世界

00電影神作嚟、真心

唔係話主角群唔輸得，只係可唔可以唔好輸得咁難睇。
開頭講到一定要高達先可以KO到MA，嗰頭同你講破滅魔劍先係最終武器。

問題係對面條女避咗

依家聽到it's time now, see me now都好想喊

監督長井龍雪曾在雜誌訪談裡表示「戰艦會被一發光束幹掉太奇怪」

邊可以同 0079 比

所以己經好多年冇睇過高達

AGE個故事其實幾好，機設、人設都唔錯，不過個畫風真喺好兒童向，而且個敍事手法有啲眼高手低

先Seed 後00
哩兩套已經夠

re rise故事結尾我覺得幾好

00確實係好膠

但如果連虛構世界都唔可以有美好嘅幻想

噉人類未免太可悲

無沙慈會好睇好多

其實膠向邊

好真實，世界係有左膠存在

唔係ELS溝通方式就係融合咩

通過互相理解達致和平

仲要吹到連外星人都可以感化

現實人類有私慾，就算明白對方嘅感受都未必會考慮對方

外星人要搵新棲息地，根本唔會理人類係生係死

00之係我覺得仲有GBF嘅
個性質同層次緊係冇得同00比
但作為Fans向嘉年華作品都算神作

TurnA

沙慈係豬 not左膠

問題係之後人類都繼續內戰

最唔合理應該係個老野閒閒地啲科技就超過咗全世界200幾年

我諗腦量子波某程度上係大幅提升同理心
好多時我地係止於溝通而唔係理解

為咗出續作架硬嚟姐

平行時空！平行時空！

00唔係最後果套, 你需要睇埋rerise, 正野黎

問題係冇,最後同els同化左既人同冇同化到既內戰

嗰三條軌道電梯都係老嘢搞出嚟

只適合特定群體我覺得唔可以叫神了
00真係就咁推俾一個無睇過高達嘅人 甚至無睇動畫嘅人都ok

你要咁講咁冇咩好討論

後加嘅設定？

你依個G係g self定G武鬥？

一定係前者

00真心神作，G復等劇場版平反

鐵血真係糞作，完全唔撚明點解啲人話鐵血好真實，號角保守派贏咗內戰之後居然係會開放民主、提高火星自主權，個荒謬程度等同支那喺香港「平亂」完就開放全民普選

鐵血雖然大爛尾
但西諾，三明同昭宏死果幾幕真係睇到流馬尿
尤其是西諾射唔中大叫果度

實彈武器喺太空穿過大氣層打靶咁打中地面高達。

呢個喺高達世界既科技觀都係痴線，絕對係主角威能技，但佢地卒仔機零成本做到兼無Counter

真心覺得係後加設定

原本結尾都話人類邁外太空，新人類都應該越嚟越多

如無意外係可以做到全人類互相理解、和平相處

就算有戰爭都只係暫時性、總有一日會唔再需要高達

如果你要咁講, wing ew個結局咪一樣咁膠

其實我讚緊00膠

單係屌沙慈果幾黎段個道德寓意都深刻到夠佢上神枱

左膠沙慈累死成個反抗基地既人

最好笑係個編劇話其實破滅魔劍唔係必中既 只係嗰啲三流機師避唔到 即係話成套野最好揪既三日月都只係個三流機師
編劇：唔好意思 在座咁多位都係垃圾

現實絕大多數人都係沙慈

有獨立意識嘅生物點會為咗陌生人犧牲自己

會嘅話都係因為有共同利益或者認為對方比自己重要

自己安穩同其他人安穩之間正常一定係選擇自己安穩

講緊心態上唔係行為上

細個睇嗰陣完全唔明為乜整沙慈哩個角色出黎
到人大咗, 為咗睇沙慈哩個離地撚翻睇咗一次00

我覺得沙慈係影射緊觀眾

最鍾意呢套啲情節大巴大巴咁摑班偽善反戰撚嘅面，班死左膠成日鬧天人破壞和平，實際上只係不滿佢哋幸福嘅生活被打亂。

能天使R4型撚到
古萊哈姆係史上最型面具佬

神曲

影射現代人平行世界mode

成個故事都好寫實

呢次運動令我有好深嘅體會到其實我自己以前就係沙慈，坦白講易地而處嘅話我哋大部分人都會同沙慈一樣咁on9

我明
好似乜都冇做過就冇啦啦變做花

不過細心諗返作者想表達既唔係互相理解既內容

係想要互相理解既心

因為世界就是如此簡單

其實沙慈係成套戲最貼近現實嘅角色

Seed 先係

啱呀 坐上部飛機都係為左條女
打仗唔關我事

香港場運都算關自己事

00嘅理念係同自己無關都要理

剎那同提子屌9沙慈個幕已經係神作

只要我冇事就得+
但我又要拎到光環

等於。。。。。

電影神作wo大佬

age 第二代男豬同宿敵嗰條線好正

我哋以前何嘗唔係當以前泰國紅衫軍示威、中東戰爭係花生咁睇，到今時今日自己身處戰場時先發現自己以前幾咁無知。

就係普通人同變革者既內戰
好似係

擺咗隻MB Exia Repair 4喺當眼地方
每日經過都要J一次真係好撚型

劇場版結尾神到咁都屌重睇喇

ELS內部唔洗溝通
好似有個統一既意志領導成個群體

認同 其實第2季剎那覺醒左都講左水島對高達另一種定義 唔係兵器 唔係破壞者 我會同高達一齊改變

屌佢實體武器係太空射落黎可以一劍封喉又唔奇怪既

R4好J

留意番係古萊哈姆高達

UVERworld真係好正

真

你掉轉咗，00係想同你講，你以為唔關你事其實唔係，就好似沙慈同路易絲一直覺得其他國家嘅戰爭唔會牽連到自己，唔需要理，直到真係冚家剷先知唔能夠再咁離地。A-laws同埋之前大陽能紛爭全部之所以出現，皆緣於國民不理不睬放任自己國家欺壓其他弱國所致。00想表達嘅係呢個世界嘅扭曲，我哋每人都有份造成。

你睇返我上面啲留言解釋先
我冇屌佢劇場版 我話ELS變成朵大花變得太突然姐
其他都冇問題

痴撚線好想要
嗰個簡潔同不平衡感

所以成個設定根本亂9咁黎

為咗迎合觀眾口味先加啲戀愛元素啫，況且佢基本上已經冚家剷，路易絲已經係佢唯一親人，同埋佢第二季之後明顯轉變咗。我一直都覺得沙慈係成套戲最精彩嘅角色，雖然會睇到好火滾，但係好寫實

Re:rise係難得充滿善意嘅高達作品

劇場版係剎那人格嘅實踐
根本就係成套野嘅高潮

其實成套00本身已經預言左會同未知種族溝通
係唔知點解班傻閪成日都覺得高達唔可以打外星人
佢最後打外星人反而合理
唔通又好似某啲動畫咁個主角同個大佬喺度鳩嗌
打餐飽咩

UVER死忠+00Fans表示認同

歌詞感動到仆街
因為依首歌徹底入坑UVER

神唔神我唔評論
但樓主講個D真係比唔上00

agger

其實唔膠 對話前提係有對等武力 你無對等武力 無人會理你

所以先有高達 高達對話唔止係開裸聊 仲係武力嚟

你有高達你都可以同中國對話 因為人哋都唔夠你打 咪要對話

你唔明白咩叫明白對方感受，所以你咁覺得

第一二季都係為未來既對話而做準備，由頭鋪到落尾既故事宗旨，再加上2008年既畫風放係2020睇都完全唔覺outdate，絕對係神作

鐵血我只係嫌最尾幾集去得太快
尤其是巴力作為權力嘅象徵呢個部份太少著墨
導致後面幾集全面崩盤
麥古基利斯變咗低能仔
如果係松野泰己寫呢種題材應該好睇好多

設定上嘅問題
例如禁武，暗殺等等
睇落好似好兒戲
不過現實世界就係咁兒戲
如果大家跟住設定守好規矩
強國人係國際間講野仲敢唔敢咁大聲？

和平就係我手上木棍比你大

破滅魔劍唔係有冇人守規則問題.係呢支野設定問題

唔係後加設定嚟
好早嘅劇場版小說定00V已經有提過

你望下而家香港
夠唔夠寫實？

主角真係好嘈
一個飛踢，一個直拳都講咁多嘢

就好似美國左膠咁，覺得鄰國做啲咩都唔關佢地事

佢個結局同你講主角群死撚晒
然後對家個BOSS幫你爭取埋火星獨立喎
而家林鄭同香港政府有咁做過咩？
邊忽寫實？

太勁掛 核彈都最佳啦 直接秒殺

由第一集大叔演講已經鋪定晒「為即將到來的對話做好準備」
然後經過第一二季重重障礙 剎那同天人終於成功化解危機

鐵華團俾人搵笨，做曬最危險嘅野都要睇人面色
條女無啦啦俾人暗殺
金毛仔俾呀叔洗腦唔知自己做乜
三日月喺外人眼中好屈機，但係自己有錢都唔知可以買乜，又好勤力讀書寫字
到後尾癱左

破滅魔劍本身就係配合ms打ma，其實設定上冇乜問題

最令人岀戲係巴力

要同香港一撚樣先係寫實？
只係人地對家都有少少人性，香港政府連呢一丁點都冇

Sor 我想Quote #170
唔知點解Quote錯咗你

仲勁過Seed化腐朽為神奇嘅男人

如果全世界啲army廢嘅 中國一早又整翻個大東亞共榮圈啦

所以咁先會有armament race 第一集已經有講 aeu偷偷地係太陽能條軌道佈兵 但個度其實唔比有嘅 各國都自己開發ms 呢啲都係armament race嚟 所以局勢搞到好疆

不過對話真係多鳩餘 對話係其中一步去和平 不過00簡化咗個過程 所以可能有啲膠

睇rerise駛唔駛追返中間果幾套？
我淨係睇左gbf第一季

睇完Gundam Build Divers(接近糞作) 直落 Re:rise就得
之前啲Build Fighters唔關事
睇Divers嗰陣忍耐吓劇情難頂可以開個1.5/2.0倍速飛住睇
重點都係睇下啲世界觀設定同埋培養下你對Divers主角大陸仔嘅仇恨
到你睇Divers Re:rise嗰陣就會有種更爽快嘅感覺

把口就屌得大大力，alaws獨裁堆野咪又係天人內鬥搞出黎既蘇州屎好無意思走去將自己個波拋比個路人

設定有咩問題？
就算有問題咁點？
我原本話針對ma啫
我係鍾意攞出嚟亂鳩咁射無差別咁射

三條柒夠話國安法針對一小撮人啦
依家咪日日強姦緊香港市民
我係咪要同佢講個設定有問題？

依個問題沙慈都有問
剎那都答返佢

Unicorn都幾好吖

00原意就係你地唔撚傾就打撚到你地兩面收皮肯坐低傾

其實alaws都係計劃一部分

其實AGE只係比人設同阿爺黑科技玩鳩左
劇情除左孫線之外都係幾好

好似話剎那裸聊個陣 有令els救番古萊哈姆 所以古萊哈姆同els融合左
都係穆大叔勁d
至少古萊哈姆要els續命
seed班撚樣爆炸親都係訓下覺就好番

黃之峰：you no gundam

邊有坐低傾 一直都係促進世界統一 迎接未來既對話
所以後尾對於GN-X出現 成班好疑惑自己係咪comdon 三大勢力統一再消滅天人係咪計劃既一部分

感覺上希羅駕駛技術喺咁多代主角嚟講算廢
雖然溝死女

我既訴求只有返工！

不知幾合理。

火星太遠係管治成本上太高太難維持，加上已經有鐵華團燒起左佢地獨立思潮，所以艾里昂咪支持火星自治。
記住7星家族其實係deepstate組織，地球同火星有潛左衝突危險佢地先最著數。另外先解決短期內部改革問題，再為長遠鋪路，自己又做埋聖人，不知幾醒。

仲有鐵華團根本係衰衝動衰衝動on9，我知好多人唔鐘意聽所以就要重複多一次：鐵華團根本係衰衝動衰衝動on9。根本名瀨比人做死佢地就應該要忍，連自己最終目標都唔記得，一味義字上頭狗衝去報仇，結果冇左迪瓦茲呢個大靠山，焗住上朱古力隻船，根住朱古力又係理想主義中二病以為搶到部ms就領導到星家族，最後咪係戰力差距太大下人滅團。

希羅係特工喎

核武會有輻射殘留禍害後世

但破滅魔劍純撞擊型，冇核輻射，冇後患，仲要十分精準。
點可能禁？？？

頭4集正正常常都幾好睇，係由第5集後半部unicorn開始神仙化真係唔係幾接受到

其實睇翻第一季
光頭老個計劃原本就係先製造天上人呢個超級敵人出黎，令地球各國團結去消滅天上人，再"順便"流出天上人技術埋世人。但中間出左25仔先改變左劇本。

其實age故事唔錯
第二代HEHE好正添

核彈咁大range 又有輻射 差好遠啦

你用得唔會一架射啦 幾百架一齊掃啦

exiaR4咁多把劍其實都用唔晒, 以武士道個性格1~2把夠晒,
本身又唔係變革者應該唔係拎黎做浮游劍炮, 而係學剎那咁拎黎掟

00世界觀 有HARO一齊坐上機 聲控就可以控制到浮游炮 唔洗自己手控

大概就係太快太準無野可以防到,權貴驚對家出依招殺自己,所以寧願大家出MS死士兵都唔可以出魔劍

所以Zaba本體係halo

會破壞環境同波及平民
魔劍無呢d副作用
仲要快靚正

鐵血最出事係把魔劍勁到完全超越常識就好似拍緊古裝片人人拎住刀刀劍劍喺度打仗 你突然拎把ak47出嚟咁

同埋結局其實三明同堆卒仔打到筋疲力盡
之後畀人收尾就已經好夠同埋寫實, 佢又梗係要整多發魔劍黎趕收工

鐵血都有人死撐

同阿寶基魔剎那比係差少少
或者叫做為求目的不擇手段
揸ms打贏唔係唯一目標
好多時覺得佢揸ms 好似gta 揸車咁
完全唔care部ms
係後來有零系統之後好啲

而家睇翻真係幾應景
A laws=中共
沙慈=離地左膠

我寧願老土D 話對家突然學識點樣控制地底D古代MA
然後派三隻MA出黎屌死晒幾個主角都仲接受到
粒鐵釘由太空射落地面都可以唔燒著+精確瞄準高達+主角都避唔到
你諗下你望到個天有隕石跌落黎都至少仲有十秒畀你避啦
由太空射落地面一個識郁既Target喎 咪玩啦

其實第二季第一隻，沙慈無啦啦俾人夾走我覺得最應景

上一轉youtube同niconico望下有幾多惡搞片就知套野評價有幾差

00除咗剎那最值得探討之外，提子我覺得都好值得留意

由初初只注重mission同veda，唔理其他嘢，直至lockon幫佢擋下刀而受傷，開始改變。第二季開始關心隊員同積極幫lockon報仇。劇場版仲識得諗為咗保住剎那決定犧牲自己。

尼個角色嘅改變，其實都好有印象。佢算係嗰種「佢唔係人類，但比起人類更有人性」

鐵華團目標係革命火星民主化都唔知邊個FF出黎
由頭到尾成團人同大王一樣跟到個大佬搵食就夠
想改革係金毛自己既理念
佢單方面認為同號角班二世祖講改革點傾都係哂9氣
同時見到鐵華團同自己賣屎忽既身世差唔多
又有3隻高達咁好抽先同佢地deal
只要佢地幫自己手打柒號角就將火星封比佢地

其實00之所以神係因為有伊奧里亞嘅存在
淨係理念都贏幾條街

希羅識自爆已經夠屈機
你幾時見過駕駛員下下都話自爆？
仲有識開力奧打高達
你覺得佢廢？叫佢開下其他野打高達先
希羅係開乜都上身咁

喂你做乜拉佢呀？
屌你老母拉撚埋你！
跟住就拉左去勞改

好過處女座我覺得
處女座真係去到劇場版先識醒

止戈為武呢四個字都幾深下認真
翻譯個個有Ｄ料到

講下G復國啦
雖然套TV版真係集集信息量爆炸
但係睇明咗裡面唔同角色佢哋行動的原因之後
其實套野係好完整完整過鐵血呢套爛尾神作

依家佢出緊套新嘅劇場版
我覺得嗰觀感係舒服過TV版好多
如果TV睇唔明嘅話 睇劇場版會易明啲
裡面有咩唔明嘅情節 我哋一齊嚟討論下啦
不過如果純粹覺得裡面啲機樣衰而唔睇嘅話
咁我冇野好講

我地之所以集合咁多精英嚟組成呢個天人部隊，目的係要杜絕所有戰爭，令到全球人類可以過一啲和平嘅生活。

我係到保證，我地嘅行動絕對唔係為咗私人利益。我再重申一句，我地天人嘅宗旨係杜絕所有嘅戰爭，維護世界和平令人類安居樂業。

趁住呢個機會，我向全球所有人類發出鄭重聲明，無論領土、宗教、能源或者其他咩理由都好，只要有任何人，任何國家或者組織發動戰爭，我地呢班天人會即時以武力阻止。但凡有份支持戰爭嘅國家、組織同埋企業，都會成為我地呢班天人以武力介入嘅對象。

我地叫做天人，信念係止戈為武。我地創立呢個組織，目的係為咗杜絕所有嘅戰爭，為護世界和平令人類安居樂業。

呢段宣言真係好有feel

其實00一出機設個陣D人都話D機好樣衰

我覺得g reco機設靚過鐵血（barbatos除外）

G路西法好靚

00的確係神作，主題係反戰，但同時諷刺左膠on9行為

但00都估唔到iPhone/whatsapp/line
係部電話同家姐/路易斯傾偈係用email

同50集嘅內容出25集動畫

stargazer 無撚敵
講完

兒童作品死既人仲多過seed

其實最後els變嗰朵花係公主定粉毛嗰朵？

佢壓縮到
當初集集都要睇3/4次

其實點解00係現實冇得罪到班中東佬？

老虎咬死條女個下第一次睇都好震撼

因為中東真係好多地方都有少年兵
同埋為石油打生打死
某程度上中東如果冇內戰,基本上武器商人就唔會有飯食
00呢套野只係表達事實,冇咩問題

斬斷世界的扭曲！

三秒唔使 火星射到落地球屌佢老母 俾大人馬打撚死都冇咁嬲 鐵血係好睇 結果都係現實 但唔好拎黎掩飾岡田死全家弱智操作鳩up唔使本既劇本

講起就燥 一個單挑ma叫3流機師 屌你老母
設定上狼王屈過天狼幾撚多 仲要三日月成半個人溶入埋狼王到都叫三流 其他叫垃圾都得啦

沙慈=侵粉

I mean 剎那咁似伊斯蘭人，但又話呢個世界冇神
打聖戰唔係因為信仰，只係俾人利用
咁都冇得罪班中東佬

你都識講係似啦
所有野都係假架嘛,諷刺同暗示姐
中東佬有冇睇都唔知啦講真
如果你明確咁話係邊個國家就仆街啦真係

事實可能都係所謂聖戰都係俾人利用,唔出奇。

G復個背景其實同00好似
能源分配由金星去到地球一環扣一環咁鍊住下家春袋
再用政教合一去維持和平

到而家都覺得好震撼
佢條仔特登唔補給俾幾十隻卒仔圍

反而之後大文豪寫中東佬踩哂界
搞到OVA要改劇本

唔係隻艦爆左佢先冇得補給咩?

其實我都幾唔鍾意睇漫畫/動畫之後要睇小說補黎補去
我會選擇唔睇
除非套野係由小說作出黎,咁我就會睇返小說

唔係,自己唔走

第二季A-Laws用droid殺人真係好震撼

同時又會令你聯想現實世界嘅暴政

當年全世界用SMS嘅時候日本仔係用email嘛

希望之花

左膠沙慈角色成長足以令00稱為神作

其實第二季除左最後打boss都好符合現實
同埋好多道德反思位

00真係一套屌爆左膠既神作

其實唔係希羅廢

而係積古斯太勁

Thunderbolt第一季

W已超

build divers re:rise以補鑊黎講應該封神
前作build divers由世界觀到劇情到製作到機體設定都全部崩壞
然後build divers re:rise可以補完世界觀，再用一個相似既主線做一套佳作，連機體都有新gimick可以用新既方式出模型
真心覺得值得為左re:rise睇一次build divers
最多用2倍速睇

朵花第一次出現應該係斷牆下既剎那旁邊？
朵花象徵和平，係聖戰期間幾乎被破壞，但比高達救返，所以高達對剎那象徵「帶黎和平既力量」

所以「俺はガンダム」既意思其實係「我會成為帶來和平的使者」

同els 同化左 所以死唔去
最後入埋天人 渣 exia

東方不敗表示：
腰間一條白布就可以

冇錯係不過G復國裡面勢力實在太多
變相搞到十分複雜
不過嚟嚟去去都係離唔開能源
再加上多華申加 同埋基特團
佢哋目的又唔止能源咁簡單

不過貝爾利同剎那呢兩個主角就真係有好大分別

有個例子
AGE
動畫雖然演出廢
小說神到痴線
正撚到

基特團同多華申加兩邊頂唔順要返地球
基特團唔想繼續留晌金星變人乾
多華申加唔想夾晌金星同地球中間做代理人
不過佢地做得仲盡d, 一早清洗班左膠(包括貝爾利全家)等之後開拖都冇人反對

呢兩個勢力俾我感覺係激進份子
不過我理解金星嗰邊啲人點解咁諗
人類經過漫長的和平失去咗活力
先至造就咗昆帕上校呢個始作俑者

多華申加期待佢第三集劇場版繼續講詳細啲
嗰陣睇TV跟得幾辛苦

AGE兒童作品？

因為唔使睇佢啲兒童化人設？

有好多人頂唔順佢一開始個人設似兒童節目
搞到好多人唔睇
係後尾先好睇
不過都拉唔返走左個班人返黎
同埋啲周邊好似賣得唔好

由一個王道熱血動畫少年
變成「沒有一個火星人是無辜的」狂人
敢問邊套作品可以玩到咁大

但最後好似都講剎那返黎前幾年好似打完

重睇一次 花由第一季開始係剎那心中代表住和平
剎那飛去els 母星同佢地溝通完之後 話比els聽 戰爭唔係人類溝通既方法
Els 問返佢 咁點樣可以唔洗通過語言去表達els 對人類既和平 剎那就覺得將els形態轉變成花就係表達和平最好既方法
呢個位其實要自己腦一下

結果係？

但係佢部wing初期其實係好似無限en既ps裝甲
屌打oz 係正常
但都成日要玩自爆
不過揸leo 嗰下係有技術既

明明打咩game果陣同巴巴都係超同步

係當時唔賣得，之後冇再販搞到想買要食炒價

寫多左人物嘅心理描述同衝突，好似3代篇阿瑟姆一出場講自己點解做左海盜，就俾自己個仔質問點解唔同屋企人商量先，即刻收左佢皮

剎那個陣點答唔係好記得了

未睇知佢有planet system 就覺得佢一模多用整8大行星裝甲，但睇埋19,20話，喊住口咁走去買齊一套，然後周圍都斷晒貨

佢係問拉撒唔係問剎那
剎那嗰陣去咗搵lockoff

前排Divers Re:rise主角機同裝備 我睇住D模型店連續幾個月不停返貨 不停賣晒
我到而家想買返幾款裝備都仲係買唔到
剩係根據呢個銷售量都可以睇得出Re:rise呢套作品幾出色

鐵血而家睇返
係有唔好的地方
但真心唔算爛尾

Age柒左係"演出"兒童向，仲有野心太大，想一次過去寫3代情仇。單單係以上兩點一撞埋就知炒硬，仲要未計其他因素

啱啱去聽返啲oped 差唔多十年無聽 啲回憶返曬嚟

咁拉撒點答

第二代條女

個樣勁仁

我諗Age失敗先令笨大真正覺醒，老老實實開條非傳統路線Build Fighter出黎賣Gunpla
宜家咪好囉，傳統硬派向就繼續渣乾UC宇宙世紀狂玩獨角獸
另外就無責任BF攻幼年向market狂賣HG gunpla
致於非獨角系列同BF系列外仲會唔會開新動畫，我諗最有可能就係00後傳，設定出曬又出埋metal build，仲有成班腐女群支持者

00我又唔驅
UC死局都係0121之前姐 最多出埋哈薩衛

例如菲力特
故事最後佢想發射等離子潛航飛彈
俾奇奧用FX burst增幅咗x rounder
在心裡面面對返年輕的自己
動畫你會見到菲力特剩係同幾個人傾計就睇開咗
小說係先同自己後生嗰陣做對峙
啫係用AGE-1光輝型對住細個嗰陣嘅AGE-1
之後俾過去嘅自己打敗
再之後去番故事一開頭滅咗亞斯諾全家嘅格夫蘭嗰度
發現當時嗰駕駛員係特登唔殺菲力特
仲希望菲力特之後可以一齊入伊甸 放生咗菲力特
因為咁先有依家嘅菲力特
係小說用番一開頭嗰部格夫蘭做首尾呼應
睇到濕哂

Age 其實好睇，但集數唔夠，搞到好似好多野唔合理同趕住咁

00之前好似話已經有計劃出後續作品
但要畀Ｄ時間佢咁

係 只要清楚到套野咁多個勢力同每個人既立場 套野係幾完整
就算係同一個勢力 每個人都有自己既諗法
Run 起上黎係幾唔錯

睇左gundam ace篇獅子再臨漫畫後肯定係敗家仔後仲有個獨角大project會做

記得以前睇過d文章，富野同幾個製作人都屌過日昇笨打對動畫製作太多干預，例如集集一定要你打翻10mins去賣gunpla廣告等，攪到佢地好難寫好劇本

但個時機同人都重傷緊

Zeta加馬反已經完爆00

一部 G-self 咁撚多件裝甲 仲要出一次就收皮
好難搞架真係

冇得唔服，00真心寫得幾好
之後幾套已經係俾細路仔睇，小朋友打仗
畫風已經唔開胃

如果第一代寫最小
2同3平均分番D集數,再拉長多10幾集
換埋ON9畫風,應該變左神作,生不逢時

G復國好完整假如拖長黎有潛力做神作 但背景寫做太複雜 Turn A既續作黎
主角真心想復國就係神作

G self堆backpack去到寫好哂劇本先彈出嚟話要加落去搞到光頭屌撚哂鬼

btw隻完美pack真係好型

age1係兩班cosplay大魔同渣古既世仇先好笑，打左幾十年話都係爭啖氣姐，話停就停，所有細既都馬上聽話變到好團結

其實age2用馬沙同嘉美尤既人設寫基拉同阿斯蘭既故事係幾吸引，不過始終壞既開頭係失敗既一半

第一代最重要
菲魔成魔之路
你殺我初戀我要你冚球剷

UC去到RC過左幾千年
班人已經變到好似撒亞人咁
戰鬥民族嘅本性已經入哂腦
一和平太耐身體就退化

就算貝爾利呢啲左膠底
口講話唔想有戰爭
結果一上高達又係上哂頭

希望の花.....

我要保護市民
因為我係聯邦軍人

而家新一代嘅機設，恕我唔識欣賞

明明好嚴肅嘅高達，變咗小朋友睇嘅動畫

處女座跟本就係個煩膠

我睇到眼訓都追曬 睇到最後都未知佢要復咩國

age同g self
鐵血唔錯嘅 有自己風格

第二季熊叔同熊仔兩父子情仇我覺得先最代表到"溝通"呢個主旨
但去到劇場版竟然派便當比熊仔個下我勁嬲

主角唔係地球人 假如主角帶住係衛星所謂班舊臣 回歸地球就有排打

MEME等級

00初初都比人恥笑係彈珠人，但睇睇下就慣啦
Age同G 我反而冇乜野，係Age部FX出得最失敗，罷明係為救忙所以臨時已隊出黎

本身第一次看唔多明G復國 但我將UC系列由頭到尾看一次就明

吊仲以為講機動武鬥傳

Age2 個故事真係唔錯
00我覺得主角太憤青性格，成日走出駕駛倉後被中槍

G之復興應該唔係turnA續作？因為TurnA本身已經好完整
話G之復興後d應該係因為佢新出，所以夾硬話佢遲d同勁d
我諗當係平行時空會比較好

但唔中槍就唔會咁快變革

希羅就咁懶chok都搞到莉蓮對佢娜死心塌地

好似富野原先話係Turn-A後唔知又幾多百年，但後尾都係改翻做Turn-A前世界

reconguista本身有幾廿個意思
當年支那狗定台仔整字幕嗰陣自己譯左做復國
個個都FF成個故都係講主角復國
而實際上reconguista只係月球佬計劃重返地球嘅作戰名

譯到乜撚野復國運動

其實以turnA創作個個年代去睇，放任何野係turnA之後都係唔合理
90年代由F91開始嘗試「開創高達新的10年」失敗，之後擴大左高達既定義，出現左唔同類型既高達動畫
到99-00年用turnA「黑歷史」既概念整合，再出現21世紀高達既「種子」(然後00有朵花)
所以如果想有野係turnA後面應該seed已經係，或者全部都係平行時空+黑歷史

不過bandai應該唔會想好似美漫咁寫multiverse?

好似係最終決定維持Turn-A係所有Gundun曆史終結呢個決定，包括UC同非UC系列，所以G復國都唔例外

G復唔係跟UC紀元架咩

最嬲係 打els係無意義 但係熊仔犧牲左

Origin同雷霆已經係平行宇宙
出Origin模型嗰陣搞亂檔格硬將佢拉埋落正傳度

0079小説算唔算平行宇宙

應該計啦
小說阿寶直頭死9埋

所以復國運動呢個名其實算譯錯咗

小說唔係不嬲唔算正傳

光子魚雷
好撚屈

sor打漏左個唔字

帶出唔理解就會帶嚟無謂犧牲

的確係
原先係諗住TurnA後500年
之後改返做前面
不過我覺得Greco其實有唔少地方扯到上TurnA到
亞美利亞呢個名
中樞塔嗰位我認為係TurnA裡面質量投射裝置嗰位
Gself完美pack嗰個高扭力模式 可以講係Turn/Sumo裡面IFBD系統前身

唔可以唔講其實套野TurnA味都唔少

thunderbolt正d

gundam origin又係高質說故事

Origin入面馬沙勁pk、寫到佢為左報仇，成場一年戰爭佢都有份暗中挑起

3:13開始夠哂耐人尋味

光頭佬:其實二五仔都係劇本黎

馬沙不嬲pk，初代gundam已經殺左佢個同期，馬反又將舊石扔落地球，幾時都咁pk

G路西法嗰排面大到

唔好機械人淨係細個睇過gundam seed想問呢套算唔算神

馬反時馬沙攪咁多野其實私底下係想同阿寶黎多次決鬥，靜靜雞送埋精神感應骨架比佢 (<電影) 等登留部打爆左德卡比阿寶 (<小說)

想講近年咁多套，個人覺得gundam uc應該都算垃圾

抖纏個盒子咁耐，原來就為左原先聯邦成立既憲法定聲明話人人平

其實睇下而家中共憲法就知，中共憲法夠話人民有遊行集會自由啦，邊個當真阿
你同佢講中共憲法有遊行自由，拉9你添呀

seed喺商業上係神，睇下metal build狂出sf同destiny

子細d分，種良作，種D就各方面都進入神之領域
人氣
銷量
是非
劇情暴走程度
設定中二病程度
上面樣樣都係高達歷史入面入硬頭3甲

搵返個憲法講咩喇

第七章 未來
地球聯邦包含了巨大的期待與希望。為了人類的未來，準備以下各項：
第十五條第一項 為了與地球圈外生物的緊急事態，地球聯邦應當擴充其研究及準備。
第二項 將來如果確認了能適應宇宙而生的新人類的出現，應該優先讓新人類參與政 府營運。

同聯邦講呢d野咪同大陸講一國兩制港人治港一樣咁傻仔

決鬥咪自己1on1囉，搞咁大壇野搵鬼信

一定有計過
雙爐都冇俾變革體知

留意下現實政治
每一個國家都係用違反中英聯合聲明 / 基本法 / 甚至國際人權公約得中共有份簽既國際公約去攻擊甚至制裁中共。
而歐美各國係冇一國支持加泰獨立運動。
諗得明上述兩點你先會明UC故事同埋香港人點解會輸到咁。

大愛 勁過左膠 愛晒全宇宙

25應該係光頭佬計算之內但唔係佢劇本設定
所以先有表面已知裁判系統同暗中存左trans-am
皇係第一季中間沙漠大戰個場係一早知4隻高達會比人捉曬，但佢同提了係完全唔知Trinity存在。

現實都係利益行先（個體利益又好，整體又好）

得閒睇下加泰獨立運動講咩先

Exia 實體劍算唔算係佢計算，如果係咁佢應該一早預計要同高達打

見你咁有信心

我都有一瞬間唔忍心踢爆話你知我係想指武鬥.......
G self 無睇， 武鬥只能話唔係我杯茶

原來就係呢套野有亞美尼亞 唔怪得之前聽咁熟口熟面
仲諗緊係邊套野

Yes，plan好曬有25以防萬1

你無留心睇，個盒根本唔係在乎聯邦點睇，盒子嘅力量係在於佢有能力煽動宇宙移民反聯邦，入面利迪咪講左一年戰爭之後聯邦先開始真心怕盒子，如果個盒係0079放出黎，聯邦一早比人滅咗

其實另一支部隊天使都可能暴走

係之不過亞美利亞點樣由一個國家嘅名
變成一個大陸嘅名
咁就唔知了

咪一樣，中共憲法寫有遊行自由，但煽唔煽動倒人先
起香港講光時都比藍絲針死你啦，現代你動搖唔倒警察軍隊講經

2021年
中共：一國兩制巔覆政權 危害國家主權穩定

就算係民主國家，都唔一定投講真話果個
睇美國大選就知，biden咁多衰野都有媒體幫佢護航

周柏豪叫香港人投票已經小粉紅圍插

光頭係寫劇本嘅人 連els都估到

光頭佬:預有二五兩次 加一次els 所以兩季加劇場版

中英聯合聲明夠係廢紙一張
咁點解仲有咁多人出黎抗爭
同樣道理
盒子只係一個比宇宙移民反聯邦嘅藉口
只要有大勢力可以攞到個盒子
聯邦一定收皮
所以佢好巧妙咁放係0096公開
當時已經無任何勢力可以用到個盒

我覺得現實係, 歐美感受到支那威脅, 先各自諗辦法同理由制裁支那.
西班牙無怨無仇, 自然無國家理佢, 你試下西班牙好似支那咁既14億獨裁戰狼共產黨款, 歐美一樣會用人權民主理由去搞佢.
講到尾大家都係自國利益行先, 要入既自然會搵到位入, 真係唔差在一條憲法.

呢條片都可以睇下.

D人係咁
創作成日講要寫實
但往往現實就係咁出人意料
但當呢D出人意料既情節發生喺劇情入面
D人就話佢爛，唔寫實
好撚on9

GTO漫畫就好睇，動畫糞作黎喎
黎黎去去都係同一條橋比你j各個0079既角色
唯一價值係補完返0079比人刪減左既劇情

首先盒子係0079前係完全無用，即使公開亦只會比大眾當係聯邦醜聞，因為當時自護提倡嘅新人類論仲未普及，即使聯邦一直打壓宇宙移民嘅權利，亦無人會出黎反抗

其次盒子本身係0096已經無能力動搖聯邦管治根基，一黎0096已經無任何勢力可以威脅到聯邦軍，二黎聯邦政府之所以害怕公開盒子完全係因為一年戰爭基連騎劫咗新人類論發動獨立戰爭，繼而令聯邦政府一直不敢承認新人類係確實存在，聯邦派人去搶盒亦純粹係怕自護共和國再次借此為由發動大規模戰爭

盒子其實就等同於中英聯合聲明，中共承諾一國兩制港人治港高度自治，雖然一直打壓緊港人嘅權利，但因為無一件大事件發生，所以一直以黎都只有少數人會企出黎反抗，如果盒子係一年戰爭開戰前公開，自護絕對係有能力團結7個SIDE嘅力量推翻聯邦政權，事實上肥馬沙都係用緊唔同方式去做同一件事，用盒子爭取時間成立Side共榮圈孤立聯邦政府

盒子嘅設定其實都幾巧妙咁處於有用同無用中間，係0096年佢完全無用，但係0079-0093年佢非常有用，因為有好多強大勢力可以以盒子為契機鼓吹其他Side一齊反聯邦，雖則睇完成套野嘅第一反應都係覺得個盒完全無用同好神棍，但諗深一層其實佢都兜得幾好，補完返點解AE可以咁強勢發戰爭財聯邦都視若無睹，但0100之後又會沒落同比SNRI取代，後尾官方都係NT補返公開盒子之後都得民眾示威，自護收檔之後完全無勢力可以做到帶頭角色

點解聯邦未收皮係因為要捱到V比贊卡帝國打 好似係

佢預左一早有人私心做25 所以先有Transam系統

問題係用自護個朵吹雞其他side仲肯唔肯理佢
一年戰爭放毒氣滅左幾個side筆數都未同佢計

鐵血第二季後段已經唔係出人意料咁簡單
係完完全全嘅荒謬

劇情真實系化 所以越來越荒謬

甘泉比自護滅咗都照樣比面比馬沙
馬沙出面根本想做乜都得

自護個朵冇人理,最後咪又係出左死亡先鋒同贊斯卡爾帝國

係囉，同一支釘，高達要雙爐先射到，量產機就單爐搞掂。
又可以大氣層外輕易打中目標。

嘩，好撚真實，特登9唔撚搭7去殺死一個角色，然後主角果面爆氣去反殺對方個組織，成集鳩打，只係為左埋尾
成套S2個邏輯都係咁，完全唔知每一個角色有乜理念
無撚里頭死條友，然後成班人還拖loop足25集
唯一似有啲諗法果件朱古力，原來由頭到尾都冇諗法

之前好似有人計過三日月要幾多秒企喺原地完全唔郁
量產機先有可能喺大氣層外瞄準+命中到佢地
真係好寫實喎

OK 解釋得幾好，明點解變左花

如果你要覺得香港手足好似鐵華團班猿人咁撚蠢，up to you
而且香港人冇輸過，一路有人戰鬥緊，即使果個唔係你

今日の私は阿修羅すら凌駕する存在だ！

用戴昆之子個朵人地條氣都叫順啲
之後共和國都特登用佢個樣去整肥沙出嚟

咁都仲有人幫鐵血辯護
支魔劍無視大氣層完好無缺咁落地都算
量產ms加雜卒再加魔劍已經咁撚勁
我唔明嗰108部高達有乜撚嘢意義
朱古力辛辛苦苦要完成嘅目標
原來對家都想咁做
咁佢地打嚟做乜撚
為死而死 死全家唔代表令觀眾感動
只會覺得膠同爛

其實用中共同地球聯邦比唔係咁岩
中共係一黨專政獨裁國家,一年戰爭創作地球聯邦個陣係用美國/同盟國做藍本
會受民意制約既政府比國民知道你係殖民地做左違憲既野應該都好大鑊下

講真個畫風真係好撚核突，柒撚過叮噹，同鐵血個人設有得比
果陣00已經覺得高達人設差左，估唔到依10年係越嚟越衰
F91、0083、08小隊、Wing果啲好好多，G reco再爛但安田朗啲人算畫得靚
所以age好難頂

個首尾呼應其實做得勁靚
你可以睇返第一季第一集朵花第一次出場係幾時

人設應該冇一套差得過seed班複製人

啲on9畫風就好似寵物小精靈轉畫風咁趕走班死忠

屌啦垃圾熊仔
當年睇佢殺左熊爸嬲撚到

其實唔係
都應該差唔多
因為浸左係exia幾年

sf 依然最好賣

獨角獸啲設定其實好巧妙
不過OVA魔改隻新自護號出黎真係唔知為乜

唔好睇得美國咁清高，美國獨立宣言夠話人人平等（1780年）
解放黑奴都要一百年後既事

如果條憲法真係咁寫，你估美國人真係buy咩，美國人係buy人人平等，但唔係buy新人類優先
保守一代白人仲有白人優越主義
咁憑咩要讓利益比虛無飄渺既新人類？

所以點解個憲法比人刪左，好明顯有利益集團覺得唔妥

睇人設去睇返code geass算

Awakening of the Trailblazer
剎那去到最後覺醒 成為兩個不同既星球文明既溝通橋樑
代表佢亦都可以成為其他外星文明既外交使者
亦都呼應左伊歐利亞之前所講既 與未來進行對話

唔係與未來進行對話 係即將來臨嘅對話
就係講緊死老野300年前已經估到會els

模型

主要係浸咗喺00raiser個雙爐度

無錯 雙爐先可以人工促成純種變革者
單爐 都唔係得佢一個人有

btw,有樣野我唔知自己係藍色窗簾定點
睇完00raiser trans-am之後我覺得機動戰士00呢個名係有深層意思：
00raiser開trans-am之後身後出現兩個圈形，但兩個圈形次次都有少少重疊，好似venn diagram咁
我覺得trans-am既兩個圈重疊係代表祼聊既雙方尋求共識，所以00呢個名其實係代表緊互相理解既主題

有雙爐加速+剎那有變革因子先可以進化

00, 鐵血人設有咩問題 我覺得幾靚
當然你要同Wing班美型男比係有啲差距嘅
Age人設我都唔識欣賞

其實人地本身就係叫double O

00同Wing咪又係走美型路線
所以依兩套先咁多腐女Fans

00都係美型男

Gundam 00 呢套野最早期宣傳既時候
日本Sunrise已經講到明個讀法係Gundam Double O (日文:ガンダムダブルオー)
機名都係讀Double O Gundam (ダブルオーガンダム) 同埋Double O Raiser (ダブルオーライザー)
當然要等到第2季 00 raiser出左黎之後大家先發現原來標題個00係代表互相理解

係架咩

純度高嘅gn粒可以促進人體自然進化

個個都變到變革者就唔使劇場版後打多50年仗啦

係咪唔計uc
唔計既話00同鐵血都好睇
計埋就一定係0083

基拉自由高達最勁

仆街琴晚有隻蚊飛入房嗰陣
我個樣都係咁

我知唔係個個變到呀

淨講第一季鐵血都神啦

00如果由第一季一口氣睇到電影都算神架啦

所以話最後

00人設都差

其實唔係水島既00可以當平行世界

你望下metal build突擊個閃電背包
痴線過魔劍

化不可能為可能既男人 你敢嘴？

我以為單丸浸耐啲+有呢個基因就變到

近幾年日本動話少左熱血精神

Build fighter 第一季不知幾好睇

抽起d小朋友運動會better
不過第四季都唔錯

Seed直情係Lego人仔。換個頭髮粒的當另一個character。
我當年打gundam無雙時永遠認唔到seed啲人物邊個打邊個。

00同seed我頂唔順啲服裝設計。
個個美少女魔法卡通服裝咁

水島:之前說00新作要5年後，後來要再延了一個5年，再加上疫情的影響，大概要7年後了吧
(注:到時候剛好是00 20周年)

屌佢老味出得嚟我都變咗個阿叔

00打後個d我都睇睇左幾集就棄
d劇情嚇到人唔敢睇

邊件

鵝呢話金等

應該係第二季開始個啲

你當00世界嘅Elon Musk

科技超越全世界加埋300年

Age屌虐

鐵血等機戰新作拯救

age就要等下次出大長篇有上中下三作先救到

其實bf 係賣童年回憶 細個砌模型嘅快樂 幻想自己部高達識郁 仲有玩好多舊時代高達梗 當年舊時人物之間嘅遺憾都有表達出嚟 定其實樓主只係啲睇完平成高達 就扮成熟貶低後作嘅人？ 同班鬼滅盲粉有咩分別
利申 本身唔反鬼滅 只係反鬼滅啲盲撐粉

AGE係外表俾小朋友睇，睇真啲其實幾有道理
係第三代唔知搞乜鳩開晒外掛咁

爆丸好失禮你？爆丸係我童年回憶嚟屌你

鐵華團死咗Biscuits 之後
得返班智力值唔高嘅武人喺到
又冇國際視野
咪信咗朱古力囉

鐵華團On9係正常嘅，朱古力on9先係最大問題

定係火星大氣圈射落火星地表呀

你就老
你全家都老

巴力個傳說喺戰後經過咁多世代嘅人流傳之後
吹大咗
麥基里斯又信咗

破滅魔劍人類視覺

FF7CC Zack

第一季好好睇 啲政治味重到
天人武力介力南美嗰國家 睇到最尾先知特登畀佢介入打自己

好似係變革者同非變革者內戰
唔太關els事

有個講法係佢冇解除限制所以先咁廢
300年前創始人係同三日月一樣癱左

Els 同化既都係變革者

佢把劍都唔係原裝個把

本身係唔用武器

咁梗係老過你條10後

50後

劇情版last mission 果段，一出音樂就超熱血
個個開行地圖炮好爽
如果呢個時候有gunbuster 亂入就正

如果唔計垃圾劇場版
係神作

但係話Age /G伏差
係你睇到畫風就先入為主？

Age講嘅三代傳承 種族仇恨 左膠
二戰後爺孫價值對立
呢啲主題都好正 完全唔係細路仔會明嘅嘢

G伏其實幾好 集集有新機/新裝備
如果係機設迷 會睇得幾過癮
角色都比較討好
係劇情飛得太快又唔夠福田果啲膠劇咁煽情啫

點完美法呀

前半變都市獵奇片
無人載具殺人事件

武士道on99 堂堂指揮官走去撞牆死

主角神棍化 三子變路人

部00量子打咗有無1分鐘?
為剎那買飛就會覺得係騙局

原來唔幫佢生存就搞大屠殺嘅ELS
係叫善意溝通
佢做寄生蟲仲要你多謝佢

唔係差都唔會係神作

為成套00完美收尾
由第一季同你講即將嚟到嘅對話
到劇場版呈現出嚟

指揮官就唔可以撞條路出嚟？
同埋佢都無死

過咗第二季之後veta 變咗share drive
三子無特出武力有乜出奇
係得主角一個雙爐+絶變

套野係講人類對未知嘅恐懼一定會出手先
老野知道人類唔可以將呢種思維帶上宇宙
但因為對話嚟早咗 人類未準備好
最後一見els就打
結局帶出最重要係溝通理解

你先係睇唔明個個傻鳩

佢2個幫手清左幾多els冇佢地2部機可能一早輸左

咁易既話沙慈進化咗啦

沙慈最後無上機啦

佢唔再做左膠，某程度算係進化左

係喎

Bgm 都好撚神

但係咪到而家都未解到木星隔離果四粒綠點係乜黎？

同埋艾夫艾克曼教授臨死前講果句，伊奧利亞計劃真相原來是...

有無圖 唔記得

提子第一次救場, 第二次自爆救剎那已經好有存在感啦
其餘二子後半打足成場都路人
00Q就算冇打過都好有印象啦
有用Trans-am同Quantum Burst

Zabanya個2下亂射

劇場版都垃圾既話 世界上所有動畫都係垃圾

00Q咁屈機 畀佢打耐啲分分鐘收els皮

武士道死得太on9先俾觀眾（正版買飛果啲）屌撚到要後來舞台劇死兜爛兜 強行復活返佢
所以劇情版應該消失當係同人作
反正會出第三季

你自己諗吓知邏輯
自爆你會唔會 搵人類唯2嘅超Ace pilot 最大主力去做自殺行為

最勁果個都自爆
咁你其他人可以唔洗打 一定滅團
明明你是但搵個爛頭卒 例如不死男就做到

00量子 Poster 畫得幾型都無撚用 打都無打過就完場 完全呃觀眾錢
你無買飛 上網睇盗版 當然唔買入場朋友嘅心情
當年套嘢大炎上 俾人笑咗好耐

你記住 未知生物嘅對話 所謂TV伏筆就只有幾十秒 兩句對白就算 毫無舖陳

所謂有伏筆同死神果啲伏筆有咩分別

假設我講過一句屌你老母
請問又算唔算係我做你繼父嘅伏筆？

理念幾祟高都無用
套嘢眼高手低
所謂互相理解 流於形式化
表面上係開 Quantam Blast 溝通
令大家一齊share WiFi we connect
幾個鏡頭就當交代咗

事實係因為人同ELS 跟本溝通唔到
現實亦唔會有量子00呢啲黑科技幫人同一舊鐵溝通
用神棍外掛一秒就理解咗 突然放低晒仇恨
根本無可能

1.
一定會有大部分被屠殺會不問理由去報復

2.
ELS 比較接近寄生病毒，佢地嚴格黎講唔係一種生物只係有機物。 就算動物智商唔高唔理解人類語言同行為，最起碼會用動作同表情，肢體接觸去同人溝通。ELS唔識思考殺人嘅壞處，更加係對人類情感無任何理解能力，淨係以為殺人係溝通方式，咁就係智障單細胞生物。 貓狗都會了解人類嘅感情嘅時候，ELS就淨係識大屠殺，然後唔洗負任何責任

所以ELS果種單向思維係同病毒細菌無咩分別，只係識無限增生，侵佔人體。

事實觀眾睇到嘅係
ELS 唔識同人溝通就搞大屠殺
仲係度扮晒無辜救母星
幾千萬地球人為咗啲垃圾不銹鋼而慘死

就算有剎那都唔夠打結果要屈服
俾ELS寄生
If you can’t beat them, join them
止蝕離場 輸少當贏 極度左膠

清除唔到武肺 就去同武肺共存

滅唔到中共 就加入黨做幹部

自己去Happy Konger 溫吓書 睇吓點解劇場版本人屌到開花先啦
係劇情太on9 唔係啲人睇唔明

00最神係成個故事好完整，由第一集到劇場版，個主題一路帶到尾。劇場版更加係完美句號。btw我好鍾意半機半人艦員死果集，刻畫得好好。

沙慈坐得幾次咋嘛

如果第一季政治格局寫得好 離旨清晰 打到天人近乎壯烈滅團係完美神作

第二季cut晒政治戲
變成 「萬人trans am大會演 」
阿豬阿狗都開嘅公廁技能
但係機體打得極好睇
都叫做係唔錯嘅爽片 都值8分
但係都有突然爆出量子化外掛
同埋突然開裸聊就可以瞬間理解呢啲完全亂黎嘅嘢

劇場版用ELS爛鐵
劇情係好on9 最多話作畫同機設好

互相理解呢個主題 UC宇宙觀一直都講緊
唔係你開部神棍機Router
開到最大signal就可以全部生物一齊連機咁撚兒戲

人要理解同接納另一個人
都要相處磨合曠以日月
慢慢放低分歧
人可能一生都理解唔到仇敵
以巴衝突令到女主角入撚埋老人院，剎那先學識接受理解佢嘅左膠大愛思維
何況係一啲只識大屠殺滅，毫無表情毫無形態無肢體動作嘅垃圾不銹鋼？

滅你全個城市 然後叫你同佢做朋友

呢個世界無一種邏輯可以完全消除人自我嘅思維，要佢地突然放棄自己選擇同化

咪撚On9啦
舞台劇都係上一兩年嘅事
哈姆復活係10週年嘅新設定
關舞台劇撚事咩
舞台劇係S1劇情喎

Ace Pilot自爆好出奇咩？
劇情搵哈姆令剎那唔再猶疑係最合理
唔夠打聯邦同天人預咗㗎喎
劇情一早話兵力係10000定100000比1

而且當年撚有大炎上咩
最多叫好壞參半咋
當年最多人唔滿意係冇Boss Fight
好似馬反 阿寶Vs馬沙 咁

利伸：有入場有買碟有買Single

其實00既角色描寫好好，由lockon一開始帶領既問題兒童天團去到後期個個都變得可靠，佢連哈姆太郎變做冇事做先生既過程同佢用既須佐之男都有關係

同埋最後咪又係打內戰,根本冇解決到個問題

係舞台劇反應熱烈 同全民叫復活
即係無舞台劇啲人嘅訴求同示威
就救佢唔到架啦

你都on9
呢個宇宙 無任何戰役係靠大將自殺而鑊勝
super ace 都自爆死得咁cheap
你叫啲卒仔點樣有信心唔洗死
士氣直接低落
而事實係人類死傷慘重大敗要泛民式大和解
然後成世俾ELS騎撚住 啲人變撚晒金屬寄生體
人唔似人鬼唔似鬼

你要知00TV 當年係上晒神檯
好壞參半已經係等於係垃圾評價
正如皇馬做第10名完成聯賽
已經係世紀恥辱嘅道理

好評係黎自死忠嘅鐵票
覺得「神作任何人唔可以出聲講」「批評者就係搞事」 其實佢地咁樣係好獨裁
啲人點洗正評 套嘢總體評價都係低

何止無boss fight
00量子其實都無咩fight過
加上套嘢除咁一開始剎那出場救人之外
根本悶場一個接一個
成套嘢都好靜焗咁推劇情
變埋獵奇恐怖片
睇到人r晒頭

高達最緊要嘅就係
政治 戰爭 同埋 高達呀嗎
你部00量子遲到再早退

政治 又無

戰爭又兒戲 左膠大和解

機體 你部主角 遲到然後一分鐘就收工

三大高達元素
劇場版完全無

你地話我知你地點撚樣可以理解單細胞寄生蟲

一樣無語言、動作、無肢體接觸、無表情，思維單向無腦，一味multiply嘅生物
你點撚樣同佢溝通

示範俾我睇吓

10週年活動新設定哈姆復活
之後舞台劇先上喎
關舞台劇撚事咩
而且當年撚有全民復活咩
大多數都係話哈姆死得壯烈喎

當年係俾人屌得好緊要架
片場當場有人屌出聲

你係咪去支那網睇所以唔撚知

死得無謂就真啦

如果死得好 劇情合理
仲洗咩俾人屌到要改寫結局強行復活返

劇場版其實Focus係剎那到
點樣完成自身進化, 點樣理解自身進化, 點樣體驗自身進化

如果有第三季想睇剎那星際歷險
希望好似當年機動武鬥傳咁破格得嚟又好睇嘅

我記錯啦 總之係唔知咩活動啲人屌到佢要改寫結局

係全民叫復活

正式公佈之前屌咗好耐叫復活架啦

鍾意武士道嘅人 屌撚到套爛片爆呀

同屈毛黨一樣得個屈字
屈人冇入場睇
屈人上支那網

第三季除非無視劇場版 否則唔合理
因為人類已經進化到同單細胞生物都零分歧
理論上人人都係大愛左膠
唔存在任何差異紛爭/自我意識主見

所以有第三季新嘅戰爭
等於打咗劇場版一大巴

咁係你答唔到我嘅論點任何問題
正常有睇而且贊成劇情嘅人
一定答到
我再問多次

1
有咩戰役係靠主將撞牆自殺而鑊得勝利？

2
人點同寄生病毒溝通？
你表演俾我睇吓
你點用腦量子波同病毒理解

ELS只可以當係寄生蟲咁上下嘅存在
（有機物，
無外在表達能力例如語言、表情、動作、
只識無限增殖multiply 、
思維單向,一味複製人類行為模式、
無是非觀唔撚知大屠殺係錯）

3
如果劇情唔係柒咗，點解要補後加設定後兜返

4
主角機00量子臨完場出黎一兩個鏡頭，
無任何苦戰，連反派角色都無
只係發吓光就完場
咁點解宣傳果陣不斷介紹部機，然後貨不對辦完全無影

幫你答埋：無盡的華爾茲 起碼飛翼零式有打過五飛，再加三連發，令人留低深刻印象。
反觀00量子無任何表現，開神棍技就完撚咗。

邊有屈你

叫和理非進化就係支那仔？

你睇吓自己幾多負皮

人地係和勇各自做自己嘅角色

你成段都錯晒先會一面倒負皮

你咁嘅垃圾見解 難怪會贊成一套解釋唔到嘅膠戲

你比演吓俾我睇 人類可以點同一舊鐵溝通 ？
人類點樣同病毒溝通叫武肺唔好殺你？

主將無腦自殺而可以勝利嘅戰役係咩？

我講嘅問題你一樣都駁唔到

見到第一點已經覺得你on9

哈姆太郎自爆令到剎那入到去開quantum brust

比你講到全靠哈姆太郎先贏，成場野得佢一個打哂？

負責清兵個班，冇佢地會捱到剎那醒返開00Q?

屌你當人地係condom呀？

工勞剩係比哂哈姆太郎，你都on99

前邊睇你留言唔講以為你係咩大編劇，講到唔點點點寫就一定唔合理所以要咁咁咁

收檔啦你

你都係答我唔到 邊場戰役可以主將自殺都贏

同埋如果唔係死得太柒到俾人圍屌 仲洗咩改結局復活返

撞牆搵個無咩戰力不死男就得啦
是但撞部卒機咪算
或者遠程攻擊又得
撞機自爆唔會特別大力啲
00嘅科技有大把遠程攻擊手段有效過捨身撞擊啦
你班友無炮咩

全世界得佢一個識得撞牆自爆？
你搵個最有料嘅人做呢啲低級工作

你搵個全場最強嘅Ace 去犠牲做爛頭卒嘅任務
呢個係智力問題 係成本效益問題

如果你要搵架車衝去撞人
你自然會搵架平嘅二手車 而唔係搵部全新嘅法拉利
你連咩叫輕重都唔識分呀弱智仔

你有見過將領會放棄指揮大局
走去自爆留返堆雜卒自己食自己咁撚蠢？

無人話過可以武士道一個人打晒
唔好偷換概念 無中生有
主將死士氣會大受打擊
盟軍最勁果個主力死撚埋
你叫其他人點樣有信心打落去
呢啲係最基本邏輯

負責清兵個班死起碼1/3
地球又死撚咗超大量人口
俾人大屠殺然後你同敵人講和
屌你當死咗嘅人係condom呀？
即係叫香港人同警察大和解一樣咁反智

唔係寫得柒 點解要改結局呀？
你駁唔到就收檔啦

邊支炮咁勁可以打開個缺口咁勁?
中隊長幾時可以指揮大局咁把炮?
佢撞機前部機已經受損去撞人有咩問題?有其他友軍知道佢地做緊咩?
魏特曼死左之後德軍士氣有冇比人一下打沉?如果死一個ace就打沉個士氣冇信心打落去,盟軍洗撚打多一年幾?
冇人話大和解,最後一樣係內戰,只不過係支持els個邊贏左

其實劇場版有講 古萊哈姆撞落去之前已經畀ELS侵食緊個身體
佢覺得自己都就快死 所以先犧牲自己幫剎那開路
咁有咩問題

認真答下你
特拉法加海戰
奶路臣啲戰術同自殺冇分別 下下唔要命衝最前 佢死嗰下反而係振奮咗英軍士氣 大勝法西艦隊之外 仲1條友收咗拿破崙艦隊皮

呂岑會戰
雙方列陣古斯塔夫二世衝入去死咗但都照贏 係就係慘勝 之後戰局僵持咗 但最後仲變咗大贏家變咗歐洲列強

主將死咗唔代表會輸會沉冇士氣既

真，唔知條友打論文jm9

懶得睇佢啲論文
淨係知佢好多地方都記錯

連劇情都記錯 我都懶得睇
唔係字夠多 夠大隻 變埋字色就代表你正確架

00劇場版冇試過大炎上
亦冇Fans要求哈姆復活
唔知佢邊個平行時空嚟

全部

仲有00Q本身唔係戰鬥用,片頭好明確咁話比你聽呢部機係用黎對話

1
自我犧牲去為隊友取得勝利好多故事都有
阿寶推阿古捷斯推到自爆又算唔算？

哈姆當時部Brave已經俾ELS感染
基本上好多士兵都係自爆解決以防ELS奪取機體
當時佢見到00Q用Trans-am Raiser都斬唔入
因為之前受過天人母艦嘅大型光束攻擊
已經識喺表面彈開大部份攻擊, 得表面傷害
所以哈姆直接飛入夾層自爆幫剎那開路

2
你依個問題同問NT點樣用精神感應能力通靈冇乜分別
病毒亦都只係你主觀認為

3
10週年紀念Fans Service啫
會唔會劇場版6年後先突然覺得柒, 要追加設定喎
劇情柒同追加設定冇必然關係㗎喎
大把故事柒咗都冇追家設定啦
今年嘅The Last of Us 2已經係好例子

4
宣傳係指Trailer?
Trailer本身都係得啲出擊Shot
係上映咗之後先有佢開Trans-am嘅Trailer
本身00Q就一直代表"溝通"
打得少都合理, 當然你可以覺得唔夠喉啦
苦戰咪俾ELS圍到要開Trans-am

依個Post都有500正皮啦
咁係咪代表你踩00就係錯？

不如你唔好睇動畫啦
套套都可以好似你咁問仲得了
睇Transformer會唔會問人類點解可以同舊鐵溝通？
點解啲機械人會識講嘢？
點解NT可以通靈？

佢真係平行時空嚟
有冇人搵到00劇情版炎上嘅新聞
同埋哈姆Fans唔滿意哈姆劇場版死法嘅新聞

我反而記得哈姆係S2 21定22集打完剎那
就坐到結局有人覺得可惜
劇場版就大部份人都好滿意哈姆表現：
帶隊救場Carry天人畫得勁型
最尾自爆開路壯烈

有無睇過初代高達
阿寶同馬沙 地球聯邦同自護公國
嗰種兩個信念同理念嘅衝擊真係取代唔到

等閃哈上映
不過唔知香港有冇得上
有得上又唔知會唔會因為UC魔改

係無輸 只係死咗姐

點都有嘅 可能場次少

啲炮大力過撞車？
咁人人都為咗救地球周圍撞啦on9仲用咩武器

如果唔係 果個年代點解唔全部人都去神風突擊 （劇情入面盟軍講到好多人係視死如歸）

你啲logic完全failed
你部機受損就要撞 咁除咗基魔之外
世上所有人都應該撞死自己一走了之
因為成個宇宙得基魔可以唔中彈打完一場戰役

其他友軍點會唔知咩事 有通訊有指揮 你當眼鏡娘係白痴？

「魏特曼死左之後德軍士氣有冇比人一下打沉?」
戰爭最重要係結果

結果德軍有無贏到呀？ 無呀嗎！咁講經咩大佬

「冇人話大和解,最後一樣係內戰,只不過係支持els個邊贏左」

套嘢完全無表達過點打內戰 又係要事後腦補返 咁就係套戲嘅問題
幾個鏡頭直接五十年後人人變晒金屬寄生怪物
個身銀撚咗一忽
神棍剎那就全身銀撚晒

咁樣寫死一個咁好嘅角色
堂堂武士道 TV版咁搶眼嘅角色
去到呢套獵奇片入面
竟然柒到撞牆自殺
根本就睇到人屌出聲

結果就係俾人屌到要強行復活返
都係果句 如果唔係柒咗洗咩之後改結局
死都兜返

明明成班人當00係藝術品咁討論，無啦啦有個當爽片睇既人入黎引戰話睇得唔夠爽所以係垃圾
S1當爽片都ok既，S2唔用腦睇就會變左勇者鬥魔王，電影版就更加需要先理解TV版既內涵，先會明d角色既動機。

Mr.武士道點解會自爆？除左戰況驅使之外，你要明佢個角色係代表乜。相對世界本身既「扭曲」，古萊哈姆其實係代表緊天人介入而引起既「扭曲」。由S1想為隊友報仇，失敗，到S2走火入魔，脫離正規軍，將同高達決鬥視為宿命。起因就係天人武力介入。而Mr.武士道呢個conflict點resolve / 呢個扭曲點斬斷？大概就係剎那決定放Mr.武士道一條生路，將「受Mr.武士道追殺」視為因為自己製造扭曲而贖罪，從而解決一段仇恨既螺旋，令Mr.武士道明白「怨怨相報何時了」。幾年後劇場版，已經從復仇中解脫既Mr.武士道再係戰場上見到剎那，同樣為左自己「製造扭曲的罪孽」贖罪，而犧牲自己開路，係好合理。

以上係我對古萊哈姆呢個角色既理解。不過睇唔明呢個角色其實好正常，因為佢條線唔係寫得咁好，久唔久露一露面又潛水，又為左服務腐女而講d語帶雙關既台詞。例如佢同剎那講：「我對你，已經超越左愛，亦超越左恨，係宿命啊」其實真係概括曬S1開始被高達吸引，到報仇，到走火入魔既角色成長，不過講到好似向剎那表白咁。

呢d就叫當套作品係藝術咁討論，同「我睇得唔爽所以佢係垃圾」係兩種層次討論黎

左膠聖經

條低能仔已經block咗
都好多人有心機理佢

NT都上應該都會上既

你條問題本身都錯，洗撚答你咩

得你個on9仔當左要靠哈姆太郎佢先贏到

正常人都知係靠剎那同佢部00Q

冇剎那開00Q同ELS對話，ELS邊會停

吹撚到全靠哈姆太郎先贏到

你真係弱智唔係扮出黎

其實超唔超越好睇時勢，00係撞正業界黃金時期（好似）同高達系列最好既時機創作。累積90年代各種實驗成果，跟住seed同destiny賺左好多錢同名氣，依家好難比。

自己垃圾睇唔明就係到圍爐屌套野垃圾又係既個個年代既人睇慣on9大和鍾意出黎開無雙

00之後開始衰落
AGE算唔算太大膽既嘗試

偷換概念

1
奶路臣唔係撞牆死開路嘅 佢係美勇戰死 起碼人地係激烈抗爭過
士氣大振係因為 奶路臣嘅表現出驚人實力
咁我問你 撞牆殺唔到全何敵人 只係殺到自己
係表現啲咩嘢戰鬥實力出黎

2
搏殺過後，雙方均損失慘重。黃昏降臨之時，瑞典軍隊奪取了關鍵性的帝國軍的主炮兵陣地。帝國軍只得從戰場撤退。下午六點左右，帕本海姆的三四千步兵在行軍一整天后終於抵達戰場。儘管夜幕已經降臨，他們仍希望向瑞典人發起反攻。不過華倫斯坦認為這徒勞無益，下令全軍向萊比錫撤退，增援的步兵作為掩護。

新教聯盟取得了勝利，但是卻失去了他們最重要的領袖之一古斯塔夫二世，從而導致其軍事行動陷入停滯.

呂岑會戰是新教徒的戰術勝利。不同於新教徒的誇大宣傳，瑞軍的損失略高於帝國軍。

失去了他的統一領導，德意志的新教諸侯陷入了混亂和分裂之中。哈布斯堡家族得以在之後重整旗鼓並挽回一些古斯塔夫二世造成的損失。更為關鍵的是，古斯塔夫二世之死讓法國人能夠更加牢固地控制反哈布斯堡同盟。瑞典在聯盟中只能接受更為次要的角色。

損兵折將其實成場戰役都係失多於得
仲有失去領袖，就係結果瑞典要做人隻狗

3
武士道所為只係殺死咗自己 而滅唔到任何ELS
結果係人類打唔贏要認輸俾人寄生
結局就係咁柒 然後吹到唔結合就大家都死呢啲柒到無朋友嘅設定

人同外星生物融合先生存到
咁人類咁廢就唔應該存在
根本人類有生之年唔會出現呢啲咁on9嘅情況

係打擊唔到ELS果啲對人命無咩感覺嘅不銹鋼
而盟軍已經打到絕望 果時再死一個主將王牌
只係百上加斤
而且可能令部分人充滿仇恨 只會令大和解更難
情況根本同你嘅例子完全唔match

你以上嘅例子 前題係有用戰術上反勝嘅可能性
ELS係指揮官已判定無得贏，只可以盡量頂住
因為對方無任何戰術，就係靠量取勝，好似細菌咁無限增殖，而且可以同化你將你嘅戰力吸收咁人類點打呢。

結果係根本打唔贏要認輸向啲低能不銹鋼低頭

高達之所以好睇
係因為戰爭雙方各有自己嘅理念同動機
能夠表達出唔同人對戰爭/生命嘅睇法

有馬沙/古魯謝呢啲充滿破革思維嘅敵對角色 個個都有血有肉
戰爭先會咁精彩
但為唔係為殺戮而打 係理念嘅衝突而同主角群打

ELS係無任何外在表達能力/是非觀/情感
大屠殺都唔知係錯嘅低智力寄生病毒
係令戰爭毫無張力毫無理念同原則

成套戲都係打呢啲低製作成本
連一個令人深刻嘅機體造型都無
就係是是但但有啲不銹鋼飛黎飛去食人部機
呢啲無血無肉嘅戰爭
打外星生物係完全唔適合高達嘅主題
因為ELS嘅設定問題

個故事要有說服力 本身要同現實嘅觀眾有共鳴先得
現實係無一個人可以實現腦量子波心靈溝通
而且人係會有自我意識 唔可能接受俾人寄生 兩個物種共用同一個身體

🚓
🩸
☝
👤🔫

水島講撚左佢對高達定義唔一定係兵器 返去睇uc同seed喇你

你咪又係駁唔到人地嘅清晰論述

我叫你俾支那人寄生 去你屋企住
分享你啲財產 分享埋你身體
你肯唔肯呀

我講嘅係理念 唔係每一個鏡頭細節

你連有咩錯都指出唔到
咁就係9up

但係你駁唔到任何嘢

駁黎做咩春 由第一季開始你都睇唔明00up咩9 劇場版一開始兩公婆都話呢部機係剎那追求既機體 為左對話而設既00Q 自己失億無腦就收皮喇

自己on99睇唔明就番去睇seed 同uc兩邊片黎片去到永遠喇 套野叫先驅者的覺醒仲同你班舊人類一樣打黎打去咩 條傻鳩一定係想主角囉部00Q出黎掃場啲傻9

don't fix it if it ain't broken
無人反對就唔會走去改結局啦

事實日本最大反對係毫無理由便當咗武士道
900幾個評價3分都無
你先係平行時空嘅人
入去逐個review睇 彈絕對多過讚好多

觀星者一樣唔係戰鬥用
果套戲一樣係文戲多過打戲好多
但人地表達嘅訊息有引起觀眾共鳴 合理得多
會令人感動

但係對住啲不銹鋼飛黎飛去 就只會覺得無血無肉嘅戰爭極為on9 騎呢

高達講外星人

係你自己跳唔出個框框就話人騎呢 作者s1已經講左為左未來而對話 最好睇劇場版你一定係諗住剎那聯同武士道 大戰 第1個官方變革者大尉係咪呢

又真係咁多人認真覆個白卡佬

觀星者同埋感動位係邊最深刻就係蔚藍決鬥俾狗咬死個幕 有既 索爾幫佢改名個下都幾正既

觀星者睇完都唔知睇左乜撚

可能應該要拎00Q Full Saber 出去打
打到去最後 出現擬人既ELS 咁唔再係冷冰冰既鐵
講戰爭既點點點 好殘酷blablabla
最後boom boom boom 量子化去佢總部一野巨劍斬爛佢
宣佈人類勝利
最後剎那帶出黎既理論就係要有絕對武力 人類絕不妥協！
It's time now, see me now 直接轉右

止戈為武 從一而終

1
推石仔唔係戰爭 因為亞古捷斯無自我意識 只係死物
而只係富野強行開外掛嘅結果
因為馬沙計算亞古捷斯嘅質量 移動嘅路線 物理上推石係不可能
你用一個破咗邏輯嘅故事嘅例子
只會顯得你無邏輯

而我係覺得00第一季係神作
無事做係描寫最好嘅角色之一
所以睇劇場版係會屌出聲

2
世上無識飛有自我意識嘅鐵
何況連外星人都未撚發現過

相同物種係可以溝通理解 唔洗靠通靈
係人嘅感情/動作/語言
例如呀4同加奶油 士郎同愛娜
呢啲敵人嘅對立都唔需要通靈就可以理解到

ELS嘅定位的確似病毒
因為佢地自我增殖 無外在表達能力
就已經唔係一般所謂生物嘅類別
貓狗一樣可以用肢體動作/行為表現作為溝通方法 ELS係連最基本嘅嘢都做唔到
而且要透過寄生一個主體黎存活
的確只可以當係一種病毒咁睇

而且重點係ELS 無智慧同判斷能力
唔識思考只可以模仿 見人殺佢地就以為殺返人等於溝通
咁係一種無情感無是非嘅病毒
而唔係一個物種
動物都會知道咩係殺戮 /生死
而ELS係大屠殺完可以毫無感覺

你同外星嘅無表達能力金屬
係無任何已知方法可以溝通到 純粹亂吹
所以無法令人有共鳴 只會覺得㩒個掣就當係心靈相通 係離晒地睇到人一頭霧水WTF

3
don't fix it if it ain't broken
如果無柒係唔會改
唔係編劇 監督鍾意睇心情就改 話點就點
所有改正史改結局係要由Bandai高層拍板決定
負評係會俾到壓力
呢套嘢因為太騎呢日本評價係好差
啲打手無限洗滿分都救唔返
日本人屌得最多就係撞牆開路嘅劇情

4
當時宣傳好重點咁吹部機
Trailer 壓軸出場 故意唔俾部00量子表現出黎 引你去睇 Poster 又大大隻
結果呢？戲份少過卒機
仲要無對過任何反派boss
遲到仲要再早退 直接一個掣就趕住收工

我已經講過 Wing EW 處理得好好多
起碼會同五飛激戰 仲有三連擊
令人印象深刻
00Q就係打都費事 一個外掛就當解釋咗結局

5
我已講過 高達最好睇係雙方勢力嘅刻畫
理念衝突形成嘅張力
ELS 係無理念無價值觀無人性無情感無是非嘅
已經唔可能叫做生物 更加無可能同充滿情感嘅人類溝通

你可以示範吓點同病毒/寄生蟲溝通？

無人講過靠武士道一個贏
唔好打稻草人

我講緊亂派毫無必要嘅便當
而且撞牆吹到係大力過用武器
咁點解唔人人空手上戰場然後玩神風突擊？ （劇情講咗人類就快要全滅，所以有好多卒係視死如歸）一句破咗你個歪理

好簡單 生命係要有獨立自我意識 即係每個個體都有思維同性格價值觀
而且生命係唔可以自我增殖 必定要繁殖生育

ELS 係個體無自我意識無思維嘅單細胞
所以先會不斷自我增殖
世上無一種有情感嘅生命可以自我分裂倍量增加

人要互相理解 係靠情感上嘅連繫
因為單細胞生物無獨立情感 不可能同人類溝通
ELS只會執行「生存」嘅任務，multiply/寄生
所以流於一種寄生病毒嘅層面
無靈魂無情感 所以先會搞完大屠殺都無任何感覺
人係不可能理解單細胞生物

自己參考吓其他外星科幻作品

要塑造外星生物，佢地必須有自我意識、有獨特理念，發展自己嘅文明，先叫係一種外星生命

你自己睇睇套嘢俾理性嘅日本人屌

我一向反基魔次次都屌到啲腦殘粉收晒皮
就係睇得Destiny 啲死忠先會咁無腦

無人可以出到一條片去駁佢

高達可以唔係只係用黎殺戮
但係最基本一套高達作品 吸引之處就係戰爭/人性
而唔係獵奇左膠自慰片

因為現實你無可能做到同無人性嘅單細胞生物溝通
所以套嘢毫無說服力

碳基生物同硅基生物 外星物種＝地球物種？ 收皮喇你

你設計一套出黎同水島打對台囉自己垃圾跌唔出框就話人垃圾 16年屌9天琦咪就係你呢班人囉

你做唔到理解單細胞生物（自我增殖無獨立思維）
你可唔可以表演俾我睇你點做生物傳心師？
你點同武漢肺炎病毒溝通？

爭取民主一定要愛與和平 邊個衝邊個就係鬼 蘋果啲cm都係咁寫

答我先啦
有咩生物係可以好似細菌咁分裂增殖
而且同時可以有情感有人性同人溝通？

根本唔存在呢種單細胞生物同多細胞生物嘅溝通

外星種族發現到我統治地球喇撚樣

佢嘅感動位係
個強化人間以為自己只無情感係殺戮機器
但係臨死之前 因為女主角嘅關懷
令記返起原來自己都有被愛
包括父母求政府唔好搶走個仔
研究所嘅女人唔捨得佢俾人送去軍訓
幫主角訓練嘅主管 不知不覺有咗同情心
屌鳩Blues Cosmo果個金毛仔利用細路搞不人道實驗

生命 ：有獨立自我意識 ，每個個體都唔同，每個人有自己嘅理念同行動，各自有情感
繁殖需要生育

單細胞生物：無獨立思考意識 ，只為存活，
無情感所以無殖繁就能夠可自我增殖，無是非觀無理念

人類係前者
ELS明顯係後者 只會Multiply 而殺人如麻無感覺因為佢地無思考 只有母體會有好少嘅意識

你自己諗吓生命結合俾其他生命寄生你一世
共用你嘅身體
咁樣做人要處處受制於一舊不銹鋼
做人仲有乜撚嘢意義 離撚晒地

我唔明係呢點執著做乜
如果地球唔存在既野就唔寫得
用翻你個logic
咁由0079一開始既野唔應該有
根本個engine 推力都唔夠 rx 78 添

唔好淨係叫人答你乜乜乜點
你提出一個奇異 唔合理既點
但成套gundam 系列包括 0079 都係建基於呢種唔合理既設定
-》 fantasy （奇幻/唔現實）

係fantasy 搵唔合理 係無意思
認為gundam 係好現實 都係唔正常

我都好奇點解會block咗你

原來係咁

我估你對生命既定義唔理解
可以check 下科學家對生命既定義
單細胞生物都係生命
無意識 無好完善既 CNS 都係生命 好似珊瑚咁 sponge 咁

現實黎講 如果唔講和
地球會死好多人 地球軍/靠地球科技根本擋唔住
就算有 00Q Full Saber 都一定有好多漏網之魚 到地球
到時會死好多人

無錯地球人係會唔夠打 係會比外星人打贏
我唔覺得天人一定要係實力天花板

可以傾可以打
但係選擇權係剎那到 因為得佢有能力改變 佢揀左咁 你唔鍾意都無計
因為地球最勁既高達都係佢渣緊 佢係變革者 佢話事 普通人根本無say

「點解虛擬世界求真實」呢個只係駁唔到嘅萬能歪理
唔係一個辯解嘅理據
因為虛幻嘅作品都必須要有令現實中嘅人理解到嘅部分
先會對故事有共鳴

你一個掣就腦量子大爆發就當溝通咗
係太過形式化 表達得膚淺
係一種因為無得解釋”because magic”嘅邏輯
點解可以量子溝通，原理係咩？
「總之有外掛機神棍主角就得，即刻得咗」咁即係魔法

唔係要地球上存在過見過先接受
而係設定是否合理

科幻作品最緊要係設定一套科學觀去合理化未來天馬行空嘅事物
即係人形兵器要用GN粒子去合理化物理上嘅可行性

科幻=/=奇幻

科幻建基於高科技，科學上未必真實，但起碼要作一套科學設定而令人接受
奇幻=用魔法解釋所有不可能之事物

劇場版正正就係跌入奇幻獵奇片嘅陷阱

你講ELS果種自我增殖無自我嘅生命
就一定會同生物學定律綁定
因為common sense 之上
只有無思維無意識有機物 先可以理解到佢地點解自我增殖 而且只考慮群體 而無個體之間獨特嘅個性

本身00無設定過
生命係點樣自我分裂增殖
而同時間有獨立個體果種思維/靈魂

高達片要好睇
就係要講兩種理念嘅衝突 人性正反面
你作一種無人性嘅金屬黎做反派
係唔會令人投入

劇場版變成一套打寄生怪獸
然後發現一場誤會嘅獵奇片
而且好多悶場 都市死亡事件太過奇異
同原作風格差太遠 好難投入

問題係第一季寫到個世界觀好貼地好現實
包括咗男女主代表以巴衝突
各國表面和平，其實搞軍備競賽政治角力
呢樣嘢都係現實觀可以理解到嘅嘢

但係劇場版係放棄晒TV版果種貼地
突然天馬行空 唔講人性唔講理念
跳去講抽象嘅外星生物
而事前無足夠舖陳

生命同生物嘅分別係
有靈魂有意識有情感
你係唔會理解到單細胞
單細胞都一樣唔會理解你

因為人類係靠情感去理念其他生物
你會關心人 恨人 殺人 全部都係因為人類有情感

而單細胞結構係唔會發展出情感
因為無共通語言 無其事溝通媒介
所以人類係無可能理解到單細胞生物
佢地只會種覆multiplying 入侵人體 寄生 嘅指令
係唔會有情感

00個聊天室睇落好似好好 其實只限係00入面
有陣時有D人 就算你同佢能夠互相了解 都唔代表咁就女以唔洗打 可以根絕到戰爭
Z果陣就算你明白哈曼同斯洛哥諗法咁又點 人地本意就要係要打
D外星人又係 你試撞銀河機攻隊果D外星人
人地黎地球就係要打 點溝通都係冇用

咁只代表你童年唔同我哋嘅童年 你亦都冇細個砌模型種童真 就可以貶低人哋套嘢就係玩玩具 用你種concept 00s2其實都係為咗賣模型 超級系主角 一啲分別都冇

on9 玩玩具就係貶低？依家係你貶低緊玩具

我知你呢個comment冇話緊佢好睇
不過都想借呢個位講吓，寫實唔代表好睇
不嬲一套作品都需要合理性同鋪排先會好睇
但係現實世界就唔需要，任何野都可以亂鳩咁發生

鐵血淨係講結局個outcome係冇乜問題
但係中間鋪排去件事既過程根本就係山泥傾瀉咁求其一件件發生就算

老實講唔覺得佢係賣兒童
客觀睇個故事表達得好差，唔自己搵d背景嚟睇就真係唔知做乜鳩既
不過睇落d機設都好正（形部一平 - 鐵血都係佢）
同埋好捕捉到uc前期果種on99耐人尋味既尷尬氣氛
我就成套都睇得好開心
難得有個主角算係happy end

一定唔係兒童啦.....
最後女主真係裸聊架

同乜鳩本土泛民互相理解一樣咁on9
正正兩邊都唔理解先講得出呢啲野

所以光頭佬已經一開始講明....
止戈為武

唔停戰就打撚到你地停

劇情都記錯好意思話自己清晰論述

點樣記錯呀 有片為證

ELS搞到生靈塗炭
人類唔夠打要屈服 根本唔係從心底裡關懷同理解ELS

G係啲作畫幾有味道
不過劇情屌真係終極1999

鐘意鐵血多d

我邊度有錯 你都指出唔到

咁你就係以人廢言

鐵華團班人唔係蠢
佢地係焗住打
由一開始反抗班大人既壓迫
到後來要後抗號角
其實佢地初心只係想安穩
只係條路唔到佢地揀

而事前無足夠舖陳
淨係呢句都知你on9仔黎
明明由第一二季都有提要為未來既對話作準備
劇情滿足唔到你要機械打機械就不斷狂踩
而家係你自己唔中意個劇情呀傻閪，你咪自己睇番uc囉，都唔知入嚟撩交打jm9

鐵血個結局寫實
但橋段唔Dramatic咪令人咁難受
現實就大把人好似朱古力咁On9

但係最尾係唔夠外星人打所以靠溝通

咁其實g 真係sell 熱血.....
就係金身之後師徒對決
跟手青出於藍再俾多蒙 知道cfu 係為佢好呢個鋪排
最後cfu 死係自己手上....
真係血與淚既交織
係愛呀 多蒙

只係講咗兩句就叫伏筆？我上面講過
一句兩句就當係世紀大伏筆 咁我講一句屌你老母 係咪要當係我同你老母做愛前嘅伏筆

一個好嘅伏筆 要有其他設定事先解釋咗
令人覺得神係順理成章發生 而唔係石頭爆黎

Steve Jobs 係知道有ELS來臨對話
點解要故弄玄虛 唔一早同天人講清楚對方係黎求共存
導致人類估錯對方來意 打咗不必要嘅仗
死到人口大減

根本你就駁唔到

人類點同單細胞生物無靈魂無自我意識嘅物體溝通

人哋都話明條片係個人意見，你搬條影評片出嚟就代表你岩？大把留言夠話係溝通問題啦，又唔見你講一定要人哋接受你果套架？

咁外星人溝通完真係唔會打你

咁人類都唔係搞得掂d 寄生獸既

你駁唔到條片正皮多好多

嘈還嘈可唔可以Cut Quote
條On9仔啲論文好撚長

block咗就ok

正皮多過負皮好多

仲要無打手可以拍一條有理有據嘅片反駁

咁咪即係要認輸 認人地係有道理

投票又係人地大勝

叫你出條片駁你又唔敢

我覺得順理成章咪得囉，你唔覺你咪唔覺囉，都唔知你jm9係都要說服我認同你
不過你真係講得岩，我真係同唔到d單細胞生物溝通，你自己嘈飽佢

條片多正皮所以佢啱
依個Post多正皮所以........

問題係三明開緊USB3.0
條女乜撚都冇
屌你老母

回力鏢
block9左佢算，呢條毒撚真係傻鳩到
已經想像到佢係個mon面前谷住谷住要人認同佢個樣

所以你咪9up緊囉

鐵血太多劇情殺喇
雖然現實就係咁
但我睇高達動畫係想橋段Dramatic啲
睇寫實我睇Documentary唔好

咁咪好彩囉 所以我先話如果係銀河機攻隊果D外星人
搞咁多野結果係哂9氣
00 TV版 係你地唔溝通 我地就打到你地肯溝通為止
電影版調返轉 我地唔夠打 不如坐底傾傾 ?

成套戲最犯駁嘅地方

係左膠思維勝利 推翻晒兩季以黎剎那為咗償還戰爭罪行作出嘅努力

你睇吓人類存活嘅情況係點先啦 好嗎

1. 人類接近滅亡，慘敗之下唯有低頭屈服
根本無關愛過ELS ,而且視之為大屠殺嘅仇敵

2. ELS會去地球圈，純粹係因為母星滅亡危機，
想利用人類，寄生求存
人類打撚咗2季佢地都WFC

3.因為人類輸，要接受ELS入侵人體
唔係互相理解，只係屈曲求存，同仇人共處

4.結合後關係不平等，
因為ELS寄生後可以隨時排斥令人暴斃，而人體就無反制手段。所以係人類身體俾ELS入侵，佢嘅存在共享你嘅身體，而且佢一唔滿意，你就俾佢暴斃，咁樣公平咩？ ELS可以自我增殖，佢地殺你成本極低

李瘋子就係好伏筆 一開始就出現 暗中影響咗剎那 更加係幕後操縱世界大局 去到結局用0高達打剎那 黎個首尾呼應 可謂完美

ELS就係差伏筆 講過兩句就算
之後幾戰爭片 變成獵奇片
就咁簡單

咁多人都覺得套嘢破壞TV版 多此一舉
所以咁低分

駁唔到就 block 打手真係廢

好想睇個已封鎖會員可唔可以十連到

得第一季好睇
Thanks

因為佢就係唔能夠順理成章

唔似李瘋子 一出場就係0高達改變咗剎那嘅人生
佢事後出黎就好合理

ELS 本篇無解釋過設定同動機
只係一句準備未來對話就當解釋咗

高下立見啦

識唔識數學？

人地2300幾正皮 計埋你先100幾負皮
仲要無人出到一條飛機片去反駁

成日幫China Joe抬轎

散播Fake news

仲要批鬥人地過端午節

仲要cheap到同人講加無限檸檬
仲以為好醒

沙慈

劇場版得剎那佢哋知道點溝通

點解會有個哋"字 "
唔係得傻仔那一個 溝通到渣咩xd

但佢哋知道係要溝通架嘛
傻仔那都整左部溝通機出嚟冇理由冇人知

好似係你本身先入為主 由一開始覺得佢係玩玩具 就ban咗唔當佢係神作 唔納入討論

玩玩具唔係神作

鐵血之黎有冇一套值得睇?

有咩戰役係靠主將撞牆自殺而鑊得勝利？

答案係 nobody but you

算9數啦你基本邏輯都冇學人講邏輯，成個POST比你個ON9仔搞到得罵戰冇討論

邊有罵戰成篇都針對劇場講道理

邊一句係鬧你

你係ELS咩？

你接唔接受同新移民共存
放低仇恨呀大愛左膠

成撚日貼張2.96分截圖
成撚日紅字大字橙字就覺得自己有道理
算罷啦你連劇情都記錯晒 學咩人串柒柒
希望大家都放棄同佢溝通
我又貼返張圖先

講咁多野咁邊支炮打得穿答到未？
佢被人侵蝕緊自爆有咩問題？成場大把人自爆
德軍係輸但冇你所講咁死一個ace就士氣大跌？
戰埸一向通訊混亂加上佢地輸緊只會更加亂

做咩唔駁係你自己講靠武士道一個嬴呀傻仔

幫你答埋 駁唔到呀屌

都唔洗死我咁cheap 掛 好寫唔寫
偏偏寫出一個最撚on9嘅死法

你仲係唔明套嘢幾眼高手低
要壯烈犧牲有好多方法

死都要死得有價值有骨氣
好似0083 咁 賈圖/卡多咁都盡後努力作戰

而唔係為便當而便當

無人咁講過 你打稻草人做乜呀

你拍條片駁人

拍唔到係因為劇場版真係柒咗

劇場版入面明明講到明
嗰隻大型ELS有防禦罩
剎那用成個地球幾乎係最高輸出量嗰把Trans-AM Raiser Sword隊咗落去都0傷
然後武士道因為想幫全人類做返一樣正確嘅事（而且自己身體已經畀ELS食咗忽）
所以就衝落去 用疑似GN Drive爆炸嘅衝擊力幫剎那開咗個入口

成件事又合理又型棍 佢講到好似好大bug咁
但佢連劇情都記錯晒
唔該佢重睇一次先再講野啦弱智仔

之後？

首先，可唔可以唔好再quote到咁L長，個post依家好難睇

我係＃530其實答左你點解Mr.武士道會自殺同點解你會比人圍屌，因為你用睇爽片既方式去睇00劇場版，覺得「高達一定要有xxx、xxx，同xxx先得」。咁咪即係只係你既主觀意見lo，唔好諗住你咁諗就一定岩先得架。我覺得唔一定要有相同既xxx，咁就唔已經洗討論。

高達之所以會突圍而出，係因為佢肯做破格既野；可以歷久不衰，係因為佢肯不斷改變。我其實好擔心bandai會聽左你呢種「一定要有xxx」既諗法，因為唔肯改變個franchaise好快就死(其實都機乎死過幾次)。

80年代前大部分機械都係超級系，打怪獸/惡魔/外星侵略者，但高達走真實系，講人與人之間既戰鬥。到真實系開始滿足唔到觀眾(F91,V...)，90年代就嘗試左唔同既類型，直到turnA。90年代開始「高達」既定義好明顯係擴闊左，超級系都可以係高達，偶像劇都可以係高達，甚至到build系列，高達模型都係高達(!?)。劉備都可以係高達，打外星人點解唔可以係高達？

抱住「一定要有xxx同xxx」既心態最好就唔好睇高達，因為你一定會不斷失望(，但bandai又間唔中會出下d可以比你打飛機既作品，引你買下模型)。而且同一班接受新事物既人講有咩比唔上舊野只會顯得你on9....

佢冇盡力打？
賈圖幫隊友撤退自殺=有骨氣有價值
武士道幫剎那開路=冇骨氣冇價值

劇場版同第三季係可能同時存在

因為劇場版推翻咗以戰止戰嘅理念 大愛左膠勝利
而科技可以強化腦量子波避免紛爭
否定咗武力抗爭嘅意義

所以人同其他生物唔會再有戰只會瞬外掛系統理解

如果有第三季就需要無視劇場版
用第二季結果接落去

係呀，sor打錯字

鐵血之後有高達咩

可能根本冇睇睇完精華當睇完場波

好似有d兒童向既高達我冇睇

gunpla唔算啦

Build Divers Re:rise完全唔兒童向
如果真係畀小朋友睇 第一季後段我覺得佢會喊到唔停收唔到聲

我無俾人圍屌 係你地打手俾人圍屌緊

因為你根本唔明白咩係高達
高達由結至終 都係講人性 講戰爭 講政治
00劇場版完全一樣都無

馬沙 古魯謝 賈圖 呢啲角色有說服力因為佢地有充分嘅動機 故事表達佢地嘅情感而得到人認同
ELS 作為反派係完全零感情零戲劇張力
係令人無法認同

機設就更加唔洗講
ELS出模型都唔撚會有人買
根本係懶得設計敵求其畫啲鐵出黎

你最大問題係連基本邏輯都無

生物就係咁
只有單細胞無思想嘅生物可以自我增殖
而且屠殺千萬人類而對虐殺無任何感覺
咁嘅物體係無可能同人類理解

結局係人類打唔贏 為免全滅
焗住要和解 俾ELS利用同寄生
而ELS係隨時排斥人體令人暴斃
即係ELS同人結合 人係俾人生殺予奪 毫無反抗能力
人類只係因為慘敗而要接受ELS侵入身體

每個人都會有自我認知 會有獨立思考
所以會對身體被寄生甚至操控
有強力排斥
我叫你將身體一部分讓俾你仇人
ELS大屠殺再叫你俾佢寄生
你唔聽佢話佢隨時可以排斥你身體殺撚咗你
你都無可能理解啦

宿敵認同左主角嘅理念最後捨身成仁有咩問題
反而依家寫到佢冇死咁樣仲怪
搞到好似柒達咁

你就真係單細胞生物
高達冇講人性冇講戰爭冇講政治就唔可以係高達

死得好柒 唔係壯烈同崇高

同埋點解佢撞牆會爆出一條通道
佢點知個入口通度係果度呢個又係一個bug

不嬲高達系列見唔到全屍都唔可以當佢死咗
你睇下Wing班友 自爆當食飯
你睇下穆大叔 成部strike化咗灰頭盔都跌埋出嚟都可以生存到

夠膽講唔夠膽認，剩係識得錄音機咁copy & paste D比人駁哂既內容

睇怕你現實既人生都係同你既言論一樣，都係垃圾

你講野咁on9其實係咪想引人回人 尋找下存在感

重睇啦弱智

我覺得gunpla始終唔可以計做高達系列
當番外

幾時寄生物種把炮到可以毀滅成個宿主種族
就算係單方寄生 都要留種去寄生啦
你根本為拗而拗 單方面設定哂d定義

點型棍呀
劣評如潮呀

真係寫到打唔贏 咪即係寫到ELS太OP
要神棍化主角用解釋唔到嘅量子爆發當解釋咗
咁咪就係”Because Magic”

你睇吓現實係你委曲求全
係求苟且偷生向仇人低頭
對唔住其他犧牲嘅手足

為咗ELS存續而放棄人類自我
仲要隨時俾ELS排斥暴斃而死
永世俾人佔有身體
因為ELS可以隨時殺你
以後佢叫人做咩你都唔可以抗

你咁嘅理念
即係叫新疆人接受支那強姦同種族清洗
逼佢地同支那人結合
令佢地被同化
完全消滅一個民族

一個殺你全家再要同你一齊相處
寄生你一世 仲要隨時可以殺你
點撚樣接受呢啲左膠大愛思維
點撚樣好型棍？

唔壯烈同崇高個位向邊？

你如果有睇根本唔會問入口呢個問題

多謝你停左quote文
但我覺得TV1,2加劇場版既理念比較好
因為佢既理念唔係咩大愛左膠，而係比較接近「而戰逼和」。

S1剎那同皇女係河邊正正就係以武止戰同大愛左膠既討論。而第一季既結局，係反映兩者同樣係完全失敗。皇女大愛左膠只能夠睇住電視喊，而天人既武力被追上亦反映以武止戰既缺陷，就係你唔會永遠都打贏全世界。

S2兩人既角色成長就係去學對方既諗法。皇女係反抗軍學咩叫用武力爭取話語權，剎那就睇住超兵戀、熊叔父子、lockoff溝女黎學咩叫以溝通達至互相理解。到幫沙慈追返女朋友，係反映剎那已經學識而00raiser trans am既係武器，又係聊天室都係反映緊呢種類似和勇合一既思想。

假如劇場版入面剎那仲用緊S1個種用武力去解決問題既做法，結果就會係同個個無乜存在感既白毛一樣，亦同第一季結局一樣，打輸咪打輸，好出奇啊？咁就完

你block 5 block我關我撚事 on99

1.如果兩方唔可以互相理解 點解剎那要飛去els母星
2.如果els係會毀滅性咁寄生人類 咁剎那重會停戰 個根本生存已經矛盾

最後 高達既最核心主題 永遠都係反戰和平 最後els變成朵花 已經好突顯呢個主題
OO最核心就係和而不同既互相理解 剎那同瑪利娜雖然行既路不同 到最後都可以互相理解 唔係就係個主題咩

大家唔好再回佢
佢只不過係一個連套00劇場版劇情都記錯晒（甚至可能根本冇睇過本片）
然後複製貼上同一篇長文迫人認同佢嘅白卡仔
佢竟然講得出古萊哈姆點解會知道ELS入口位置
明明剎那前幾秒先拎枝大炮隊完落去
直接block咗佢就ok

因為互相理念 係出於身同感受 以情感同其他生命連繫，體會對方嘅感受，從而停止傷害
偏偏ELS係完全表達唔到情感，同時佢血洗人類令人口大減到歷史性低位，都毫無感覺殺人如麻

00TV版用兩季時間
用以戰止戰嘅道理
去證明左膠嘅理想化觀念係注定唔會實現
左膠主張唔好用任何武力 你一有武力就係錯
最尾呢個諗法係會導致亡國
Exactly 係W都講過同一問題

而人類係有感情
無可能同一個單方面殘暴屠殺你嘅人和平共處

我講咗新疆嘅例子

屌quote到咁L長好難睇啊

死都唔肯面對現實，爬下文咪知邊個比人圍屌緊lo
要多正評就要通俗，但只係迎合大眾口味好難成為神作，你睇marvel d戲無攞過oscar就知。

00劇場版好明顯唔係走緊通俗路線，曲高和寡咪評分低lo。所先唔係出第三季，而係出劇場版，想睇既人集中係比較hard core既fans，而唔係好casual咁去睇既人。

2020喇，唔好覺得大眾評分就等於個樣野好唔好啦

你講果啲嘢全部係套片自圓其說
實際上係零邏輯嘅嘢

睇睇日本嘅公論 就係一套勉強合格嘅爛片
完全破壞咗TV版嘅成功

話劇場版左膠既on9到底有無睇套野 光頭都講撚明GN粒子用處 可以戰鬥亦都可以催進進化令大家唔駛做無意義戰鬥 劇入面卡特隆劇場版都話如果真係咁就唯有打 係剎那最尾成功交流到先唔駛打 就俾你話左膠

仲有武士道自爆係經典一幕 因為佢之前都唔知戰鬥意義係咩 係同00r決戰完戰鬥係為左未來所以最尾捨身成仁 就條on9話到垃圾 食撚屎喇

你駁唔到 正皮二千幾 負皮100幾
多過負皮接近 廿倍
呢啲就係民意 唔係打手可以改變

劇場版我睇撚左30次以上 咪撚同我鬥熟 電影我上畫個陣去左康怡睇 同班fd個個都話神作開眼界 收皮喇個條on9仔

黑警條utube片都正皮多過負皮 你係咪支持黑警呀7頭

呢啲就係民意 唔係打手可以改變

其實你有無睇架，無睇就唔好quote啦

無限loop張評分圖係做乜鳩

左膠大愛仲叫曲高和寡
咁中共無人支持又係咪因為支那特色社會主義曲高和寡？錯就係錯 民意會反映

你根本駁唔到

答我點解人類俾人大屠殺都無所謂
要低頭向ELS求和
俾人寄生 而你一世要聽晒人話

你嘅理念等於支持「中港共融保繁榮」/支那強逼新疆家庭要同支那人結合 強行種族消洗 令一個民族嘅獨特性完全消失

成班係度睇機器人

人類同els求和？ 我睇套野點都不惜一戰 連鐵人都出埋 定你睇梗山寨野呀7頭

其實 你條柒頭有無諗過係els求和...
剎那以拯救els母星逼els變花求和

yahoo movie jp你開個list望一望都大把3分/3分以下嘅片
滿分先5分
鬼滅都係4.1
呢啲影評分數可以作準咩

00劇場版2.96分頂多可以話佢打外星人唔太符合部份觀眾口味
大結局冇咗高達公式嘅MS VS MS決戰係會有一部份人唔buy
但伏線喺00第一集就已經鋪緊 第二季都已經暗示得幾明顯之後會打外星人
劇場版Trailer都講到明係打ELS
然後又要入戲院畀錢睇又要屌？

利申當時香港戲院係有上映 我頭幾日就買飛入咗場睇
唔覺得有邊忽爛

你將age個畫風同00調轉
age就變神作 00就變兒童向架啦

條友自己on99睇d垃圾youtuber就當真理

對條on9最理想就係剎那渣full saber出黎開無雙掃場 掃完番去扑粉紅頭 武士道就做最高統帥

其實我都可以將呢post搬去個影評網度引戰，話呢個post先係民意，個邊係打手。不過我唔會。

因為：
我作為高達既fans，我理解和平既可貴，唔鐘意引起不必要既紛爭

引戰同意見不合係兩樣野黎

再唔係就全人類精神感應 用念力推出els

佢個條片 d評論好友善咁回覆up主有幾多野無check清楚設定
再講條片先得個二千幾個正皮 就當哂聖典咁

你不如搵下成個youtube有幾多條講動畫評價嘅片係負評多過正評先啦
基本上睇開佢個youtube channel嘅人 我諗大部分未睇佢條片都已經正評咗先
用youtube正負評數嚟當係民意 真係完完全全笑大人個口
真心想問你中學畢業未

ELS事件有班人將ELS融合視為人類進化
同時又有班人好似樓上咁因為未知恐懼當ELS係病毒
結果呢兩班人又再開多次拖

到70年後有15%人口變左銀魔咪證明左前者係正確

光頭（作者） 都話一直以黎就準備同未來做對話 GN Drive Veda Innovator 缺一不可 同埋剎那一早講左高達唔單些係兵器 啲on9 唔細味套野就話套野垃圾 水島既作品係要思考架 唔想諗就番去睇seed喇

我係你地班劇場版垃圾打手就好拿拿聲收皮
佢一個人圍攻你地 我驚你地頂唔順

為左唔拖長劇本要流星號射歪
我屌你老母
成套戲我最撚鍾意呢部機

同佢套f91同一問題

係都要縮

問題係明明有2.96分 明明係合格有突
但可以畀佢講到變爛片睇唔透
如果有一個香港特首嘅評價有59分 我諗嗰一年都唔會有遊行示威

因為els根本唔係黎侵略，係人類出手先，先撩者賤，打死無怨

你唔好又扮睇唔到我comment，我話00唔係大愛左膠，係和勇合一你又ignore我，死都要話人左膠

F91生不逢時
反而漫畫既crossbone愈出愈有

嗰時有察覺到架

Gundam Seed Destiny啱晒佢
後段近乎冇劇情 為打而打唔洗經大腦 主角群華麗戰鬥演出
要人性有人性要政治有政治

f91要縮可能係公司問題，可能唔想投資太多，用電影試下水温就算。G之復興真心唔明點解要縮到咁

神作

最緊要打完有個靚pose又或姐uc咁神棍揮手整停哂d機

呢啲咪真deep state囉
睇返個架構完全符合個理論

Crossbone 同F91 原本係同一套
係F91收視唔好先改出漫畫

其實我都真係唔明
照畀佢打中隻艦 死咗幾條友
然後話敵Boss可能傷咗少少然後成功走得甩執返條命
當係幫團長佢地爭取少少時間
成件事就好睇好多
至少唔會變咗特登鋪排一大堆野然後衝出去送頭
部流星號改裝完出嚟實戰咗一陣間 都冇乜戰鬥畫面就爆咗 完全係為死而死on99

剎那只係有溝通既手段 唔代表一定溝通到
一陣溝通完都係要打咁就閪喇

SF IJ AKATSUKI三部機打完幾乎完好無缺 IJ剩係冇咗架飛機 擺個靚靚pose sell模型先
永恒號 大天使號傷少少
反政府勢力大勝利 神作無誤

F91係已經出埋預算做tv版
但因為90年份日本媒體瘋狂抹黑acg(自行google宮埼勤事件)
所以先取消左個tv版計劃

畫風係其中一個重要元素 無得調轉

傻啦...
你睇ZETA ....哈曼同古惑傾完啦...
跟手有利益咪又係打

所以咪有full saber

其實都未必
你睇下魔法少女小圓

咁佢劇情唔神就唔神嘅最多話良作囉

第一部男主角係西布頓 女主角係艦長
Crossbone正式編號係F97 算係F91後繼機既
重有crossbone對量產化既F91

跟住仲魔改左套V出黎諗住打入小朋友市場，然後又失敗

有套咁既野咩

設定入面好似話天人一早準備好裝Full Saber落00Q畀剎那出去清場
但因為剎那自己想試下同ELS溝通咗先 所以先唔帶出街
冇記錯好似話00Q如果裝咗Full Saber 用一星期時間就可以毀滅晒所有地球附近嘅ELS

V係俾小朋友睇

v唔係富野想做
係sunrise社焗佢做
咁佢咪把心一橫拎返十零年前啲idea出黎玩
好似聖戰士同埋zambot3嗰啲劇情咁

UC0150

光頭：這是給小孩子看的

富野都唔知係咪被女人傷害過，V女角都死哂
淨返一開始既黑妹同埋黑妹大姐

我覺得佢眼高手低既地方係戲劇表現得唔好，完全俾唔到fans期望中既野。
成個故事兜得好勉強。

這是我媽媽

唔係喎，F91係91年，V係93年炸喎
個人理解兩套都係想脫離舊UC4部曲去寫高達，不過兩套都失敗
F91敗在過分壓縮，V敗在強行走小朋友路線激嬲富野

V嗰陣富野擺到明係唔想做
F91同crossbone連仆左兩次街
0083之後又班軍武撚出嚟追住嚟咬
已經心灰意冷仲要病到九彩

以前細個嗰陣睇唔明
大過先知仆街嗰個係佢老母人頭

f91唔係壓 我前幾個reply有講過
佢個tv版本來係講f91同f97中間段故事
講巴比倫係點收皮
如果有玩過g gen
應該會有印象有幾部f91 msv
維娜基娜2 維娜羅那之類嘅機
呢啲就係為左個tv版本做嘅

庵野: 整EVA嘅其中一個原因就係睇左V

V後期真係睇得出富野嬲左，亂咁發洩
又電單車又邪教又政黨弄權又BB超能力，仲有仲男性生殖器官形狀既地圖炮

聽講係因為bandai堅持要高達第一集出場，但富野好想高達第一集唔出場，跟住就鬧翻

師兄你真係未睇過富野早期作品
v就撞正係嗰種style

傳說巨神

佢玩開都係黑暗TYPE ....
冚宇宙產架WO ...

睇過啦
珍寶3 人間爆彈
仲有伊迪安

吉姆王冚宇宙剷

因為只係少量黑警圍爐
你咁清楚係因為你都有去睇

而且你係佢地一分子

巴打你中二病 好似幾嚴重下

但F91個劇情真係太長，由殖民衛星受襲到揾到老母、西布頓坐上高達，到揭示女主角身世、講巴比倫政局，到打鐵面具，到用nt人威能揾女主角放曬入2個鐘，實在太多內容。

富野太貪心喇馬反衰過一次都改唔到，證明佢唔係好夠彈性

朱古力直程係惡意降低智商，明明揸住架巴力避到魔劍，明明有一人單挑艦隊既實力，再加上第一季既謀略。有埋鐵華團最強打手，屌死鬍鬚佬係好合理。

但係偏偏係火星同鐵華團開會果陣係到故弄玄虛，又串嘴。夾硬將佢變做一個得到玩具就自high既細路仔。

如果無惡意降智商，朱古力帶鐵華團硬車殺上宇宙，鬍鬚佬同紫毛根本無佢辦法。

G復會縮咪又係因為電視台
之前Seed-D係咁用兼用卡搞到個個屌鬼
Age直頭收視創新低
搞到之後所有高達都只可以出半年番

f91仲有外在因素影響
當時啲媒體有乜都賴acg
搞到啲家長好抗拒
結果最後cut左個tv版
改成出crossbones Gundam

同埋回番你起我呢個po 將向天晴由頭到尾係呢件事都係7 唔好講佢係區會上面扔饅頭少數派笑 你知唔知每月彥霖日梓樂日 尚德重狗到點呀7頭

其實除左朱古力(btw佢本名叫咩？)之外，主角團缺乏方向性都係鐵既硬傷
又唔想寫大愛左膠阻止戰爭，又唔寫革命，變左成團主角無目標，戰鬥好似無意義咁

明明如果動議到真係落實有個紀念公園俾大家悼念到 依家梓樂日彥霖日得番呂智恆出黎 呢班當初ban既撚頭唔知死哂去邊 你條仆街仲好意思拎出黎講 on9就深潛喇

仲有點解我知黑警點解正皮多過負皮呀 因為我有上去幫手負皮同report呀 你又做過咩撚呀撚樣

係火星個陣個個諗係咪有後著
點知只係一個屁孩

隨波逐流嘅一班少年兵
我唔知佢係咪想帶出咩 係咪反對兒童參戰

其實用人地個名真係應該要問下死者屋企人先，避免造成二次傷害。不過咩人血饅頭就真係9唔搭8，自己人意思不合好常見，造埋道具串9人真係過左火

左膠mode:
不過大家都係重視死左既手足姐，唔洗咁嬲有咩慢慢傾

多數譯：麥基利斯
鐵華團死左肥仔後已經變左打手，武士死於戰爭好合理。
但係麥基利斯係玩政治上位，謀略唔應該差過第一季。但結果就係佢諗住巴力諗壞個腦，一個謀略家唔應該容許自己出現第二季既情況。

鐵面具呢段其實好格硬嚟
呢頭外公好正氣咁同西西莉講理念
轉個頭佢整堆血滴子出嚟玩無差別攻擊
仲要成個死亡先鋒包括外公都冇人知有呢樣野

鐵血最大問題係寫到班人好智障。

第一季話要搵容身之所，第二季一開始基本上已經好食好住，根本無需要走去同朱古力結盟。劇本又唔係寫到好似第一季咁唔前進就滅團。

到結左盟，條智障原本同你講計劃拿到巴力可以有幾家出兵，點知講唔掂數，無一家肯出兵，朱古力同你班友講，靠你地都夠嫁啦。呢下唔拒絕極智障。唔打至少唔會正式得罪鬍鬚佬。

結果班人就信左朱古力鳩up去打。結果滅團。成件事根本on9。朱古力講最重要既力量係暴力，結果條智障搞一大輪唔搶魔劍走去搶部廢機。

我覺得合理既劇情應該係：
用面具男既身分拉鐵華團搞革命，跟住揸架巴耶力出黎討伐返鐵華團轉頭上位改革
咁就唔會降低左麥基利斯既智商，而劇情走向又無乜改變

所以第一季好睇，而第二季比唔上第一季，就係無左個種迫切性，主角團隊無乜動機

之前有d謠言話初期設定其實鐵假面本身有7個分身 用生物電腦控制
唔止血滴子 死亡花都無人知 佢個副手比查比尼審個刻都係話唔知

我以為你講魔改左另一套V出黎
因為長谷川有本V vs 傳說巨神

UC0153

咪變左木星總統玩分身
佢副手點會唔知

F91同V都係前作30年後
馬反0093，想隔30年黎攞脫之前既故事
F91 0123，衰左，照搬設定隔多30年
所以V 0153

age其實幾好睇，係節奏快咗啲，50集想講曬3代野心大咗啲，敵人其實都係人類，3個主角都對維根有唔同睇法，故仔係寫得幾好。

隱瞞囉
副手好似係阿爺派去監視鐵假面

個創作念係幾好，但age1具體劇情真係不敢恭維，到age2就幾好睇，但之後又開始趕時間，人物感情缺乏鋪排，播下MV就算

Age係人設同機設出事
人設太幼齡化
Age1冇特色
Age2都ok
Age3都係冇特色
AgeFx柒係個頭度

其實age1似係埋伏線多，比佢菲利特係age3最後原諒自己， 原諒維根，講佢開波老母同條女比人隊冧，搞到咁憎維根，同age2 age3做對比，又要生係一個注定攞住age system做救世主既人，不過真係拖太長

Gundam Seed Destiny當年就真係柒到要出追加設定喇
要即刻出套Final Plus嚟救

00劇場版大炎上係邊呀？
知唔知咩係大炎上呀
哈姆死咗全民不滿要求復活係邊呀？
真係唔知佢邊個平行時空嚟
仲話00劇場版改結局

Age-2同Age Fx全部係00Q廢案
環保到

好撚多正皮
條On9仔收皮未

駁唔到

Age2都係咩

睇膊頭可能係，不過age呢套野幾乎致敬/抄襲/參考左所有前作，所以唔一定係廢案，可能純粹係參考左00做出黎

btw,聽講X既空皇/斑豹係W同重炮手既廢案

係幾似

三個太陽爐咁癲

過兩日成套睇多次先

唔係致敬uc系列咩
age=rx78
age2=z
age3=zz

00同AGE都係海老川做機設唔出奇

空皇斑豹應該唔關W事掛
W嗰堆廢案全部係G嗰度拎過嚟

2010成十年前都仲係好撚高汁
it's time now

你話依家出我都信

沙慈我覺得直頭係藍屍中立撚。。。

最後俾社會主義鐵拳打中

講係咁講姐
Btw 我幾鐘意維剛d恐龍型咁既機

age2獵犬-crossbone
列基路斯-wing0
古代MA-turnA
age3念力揾炸彈-F91結尾念力揾女
age2兩個男主角既人設-Z既嘉美尤同馬沙
age2兩個男主角既故事-基拉亞斯蘭
其他唔記得，但我記得睇個陣好像真係有齊

我對機設冇乜特別反感
但故事就真係雷聲大雨點少

熊仔=捉鬼撚
捉錯老豆仲殺撚咗佢

私怨撚

去戲院睇先痴撚線 聲畫勁震撼

佢一定知,鐵面具有同佢講試完就用落地球到
之後鐵面具出擊個陣佢仲問你係咪用死亡花

做尾出菊花個到全世界都呆左 根住公主明佢 最尾和勇合一

seed呢屌你

又好似係喎
明明啱啱先睇完

公主： 呢把聲 唔通係
剎那： 過左咁耐 終於番到黎 你講既 先至係正確（講梗和）
公主： 做咩咁講 你做既都無錯 （講梗勇）
剎那公主： 我地終於明白對方所做既野

由肥仔死開始就注定係bad end

睇左一半 以為自己睇緊matrix

youtube有段片講
full saber係傾唔掂數裝備

唔係，留意下設定圖，full saber係舊爐mix新爐用舊system backup plan黎，當木星對新爐成功配對唔駛用raiser system做穩定裝置，full saber 個plan就廢左

重要無得兩爐直連開 q-brust

啱啱睇咗一次劇場版

和勇不分

唔係話剎那著重裸聊先唔用full saber咩

兩樣都關事
新雙爐穩定
加埋加強祼聊系統係main plan
咁個無事無幹back up自然收返埋佢

有幾唔合理？
愛因斯坦相對論到而家都仲領先緊全世界

講緊科技 唔係理論 你讀文科？

之前見過漫畫版幾張圖
有幾部紅毛變革者部ma els 同幾部00 els
打到成隻狗

打戲多返d就完美

咁佢都一樣只係提出理論
再交俾吠陀同天人班工程師完成

故事有交代咩

韋陀起係月球 三大勢力都係矇性性

你係唔明成套00個中心係表達啲咩，初初睇果陣我都好似你咁

係月球咩？

吠陀本身有兩個
一個係月球一個係天人號

唔係同一個黎既咩

邊個係main

不過要放係地球都冇人知啦

係冇交代
不過如果佢果時有已經整到太陽爐
又點會等到250年後天人先出手
佢仲要瞓係冷凍倉等睇結果

其實佢未死果時都未起太空電梯
唔難想像果時佢冇咁高科技整太陽爐
就好似iron man老豆咁
整咗個新嘅元素方程式
但係冇能力整出嚟
所以先傳俾iron man整

維基寫月球係主機
俾阿寶將主機搬去天人號
之後外傳個癲佬搶咗月球主機重建吠陀

天人號本身只係備用

馬沙覺得浮遊炮機對阿寶唔公平
打贏靈格斯唔光彩
所以比t骨佢整浮遊炮機
小說就阿寶打贏部機
馬沙唔追擊 由佢拎走部機
搞咁多都係想公平一對一

新爐唔駛再似00咁要raiser穩定 所以可以直接出擊

應該就唔係淨係想決鬥既

馬沙係Z時期都提過幾次「靈魂被重力束縛的人」
佢既理想應該係似佢爸爸咁，想所有人類離開地球，移民太空。人類進化成新類型人，地球媽媽可以好好休息，達至雙贏。
但地球聯邦個班「靈魂被重力束縛」既權貴死都唔肯走(0079提過住係地球既都係社會精英)，於是咪想扔個亞古捷斯落去趕人走。其實都解得通。

btw,其實地球又真係唔怕比佢撞到氣候變化，怕氣候變化既係我地

鍾意UC 系列多D

咁地球上又止人類呢個物種既

你睇睇veta個設定 除咗老野之外無人可以完全控制
變革體都唔得 即係veta係老野親手set up㗎喎

其實話00左膠套野班人都唔知有無睇過 lockon同傭兵開槍個下之前浮左Anew出黎話其實大家可以互相理解 但lockon2話不說就一下爆傭兵頭 就知識有啲人係講完理解完係無撚用 一定要用武力 唔知話左膠啲人睇咩

咪就係，人地一黎就武力介入
邊得閒係度左膠上身

重要個細黑妹好乞人憎累死好多人包括主角老竇老母。

睇過所有gundam動畫，最差三套就係V, Seed系列，同NT。

套野根本就係和勇既極緻
勇武： 天人 卡特隆
和理非： 公主 你點叫佢都唔會開槍殺人 但佢都唔會阻止你 佢用歌黎聚另一班人
篤灰撚 港豬： 沙慈

NT衰咩

三層魚柳包夾硬加出嚟。
二來畫功實在太差。

其實係想揾題材拍短篇，不如拍個故事講幾個失落或隱世既波雷n號既故事

波雷重有剩咩
我以為死剩瑪利坦

橫掂都係任佢寫，就好似NT咁。
佢要寫寫個波雷18-23都得。

其實重有月面危機都重可以拍動畫。
有美莉芭替身有加美尤有花園麗。

咁12 都係尻叫出黎
叫個14，17 都得架啦

其實佢捷度後半生都可以畫埋出黎啦

我睇返我最早果段啦
我淨係話佢未死果時未整到太陽爐咋
都冇話過吠陀未整到

00第一二季同電影完全符合曬 破壞，再生，對話 呢三個主題

有veta會整唔到太陽爐?

大佬呀
依家我哋都整到量子電腦啦
咁代唔代表我哋整到核融爐呀？
而且太陽爐仲要飛去木星打個引擎入木星核心先整到
難度都唔同級別啦

退一百步唔講太陽爐
剩係veta技術都超過全世界幾百年喇

12好似唔係鳩叫
好似本身係得十二個 但係夾硬話有幾個未死 真係吹鳩漲

無啦 做左送貨 送到V個陣 來源：海盜2同3

好睇過UC喎
用三個nobody嘅角度去講哂成個故事

所以吠陀咪完成到老野個計劃囉
我都係咁講呀

咁佢唔止於提出理論喎 實實在在整咗部量子型運算系統出嚟 發現GN粒子 發明太陽爐同高達

佢係有發明太陽爐藍本
不過佢果時冇資金同能力去木星整
要吠陀代勞
至於高達佢都只係整咗0高達
之後啲機都係天人班工程師根據0高達經驗改良出嚟
簡單啲講就係佢整咗個大綱
天人工程師再補完所有細節

所以最唔合理就係佢科技力可以超越全世界幾百年
我地個論點由一開始就無衝突

你唔發覺老野好似達文西咩
在生果時發明好多高科技產物
不過只有藍本 整唔到實物
要去到死後先俾其他人整出嚟

佢第一季後期先死

你冇講錯
不過佢死之前已經冷凍咗百幾年
期間係咩都做唔到
所以我都冇講錯呀

佢死之前已經俾人整咗出嚟

反而想問如果金槍人唔射爆丈人伯個頭
天人係咪冇拖爛衫用 唔可以共享腦量子波？

速遞員的一生

一樣有
因為計劃去到最後就係同外星人相遇
到時老野一定要醒返同公開拖爛衫同雙爐系統

改造人既野 邊有最後架

拎返條DNA隨時隨地生多幾件出嚟

you get the point
異型咁撚樣生
成個星都係都仲得

佢有舊初代veda晌手
咁樣先不斷昆到人去實行計劃

佢個故事寫得幾好
可惜為咗引細路睇包裝到好小朋友

2-12好似唔係改造人 係複製人

其實最大問題係來回木星個時間太耐
個老野正常情況下都唔會睇到結果

睇返資料
原來第一個太陽爐係用咗廿年先整好
仲要死咗一半以上嘅木星遠征隊隊員

唔係滅哂口咩

冇滅口
只係要佢哋守緘口令
邊個想講出去就會俾變革體追殺

咁動畫個入面幾個整完爐之後
俾人槍殺既係咩事

用武力解決都左膠

個人認為最差應該係build divers, age1, 同seed destiny

Seed同0079一拍埋就會發現seed既角色描寫好簡而有力，故事結構清晰d(當然啦，相差廿年)。後期五彩大炮橫掃千軍鐘唔鐘意就真係睇個人喜好

V雖然成個故事結構崩壞曬，但本來就係計劃比小朋友睇，而小朋友想睇既機械人變型合體打交救地球其實都有齊，已經比build divers既ppt戰鬥場或者destiny既重覆片段好

NT好明顯係獨角獸電影入面有d想講既野無講，所以另外出一套補完一下。主題其實都係對人類進化既幻想，成為新類型人就可以進入更高既層次，成件事好玄。如果是但揀一個宗教放入去解釋會比較易自圓其說。

贊成故事係好睇過UC，不過係因為UC講故事講得麻麻地，d時間寧願用黎show off 3D打鬥都唔放下角色故事，變左戰鬥既劇情係觀眾心中無乜重量，得視聽享受。

有咩可能我記錯

有一Part係話正傳幾廿年前有人晌木星發現到幾條鹹魚同埋釘宮果隻黑Haro

電影入面個ELS李瘋子都係木星既李瘋子TYPE變革者
唔係第二季既李瘋子
木星個基地 我都記得係有幾條屍係度飄浮

表面上係
實際係阿寶插死娜娜
馬沙要打阿寶報仇

屌你老母閪
第一季有武有謀，第二季全部變智障
第一季戇鳩鳩嗰幾個，無啦啦第二季醒到飛起
嗰件死黑人日日出嚟搞搞震都咁多戇鳩跟住佢
都仲未計高達駕駛員行街買嘢俾人射撚死左

冇人講個結局唔可以係咁
但係造成呢個結果嘅過程真係好撚戇鳩

邊度可以睇返

Gundam 00嘅世界觀非常之超前，10年前睇嘅嘢都非常預見，少年兵，世界三大強國組織，持續不斷嘅內戰，能源戰爭，政局戰爭，呢啲都係非常寫實嘅世界觀

天人呢個組織其實真係好偉大，有咁強勁嘅科技不但唔用嚟統治地球，反而希望人類之間加強溝通，統一人類嘅力量，面對將來外星人到地球帶來嘅挑戰

其實成部戲嘅重心就係要講求人與人之間溝通，依樣嘢亦都係香港呢個地方冇既

其實00個世界觀咪現實世界當時既國際政治環境lo

仲有人會覺得個劇本冇問題
佢地平時係咪睇開魔法戰爭

使唔使計埋舞台劇

幾時

邊個俾人槍殺

隻紫哈羅個太空站個度
個站入面所有人都俾人殺哂

之後偷左個哈羅先有技術整到3部座天使

ok
本來自己寫得唔清楚唔諗住理
但冇熄notice太煩所以一次過講清楚

00以平成開始非UC TV動畫系列的確係最高作之一
但包埋其他系列OVA同電影高達作品就未排00到佢

問題呀，偽科學動畫作品套套都係咁上下

變革者勝
壓倒性勝利

剎那：我會繼續戰鬥。

黑警一樣
行過既細路女都撲抵

打咗幾多年？

天人一早知俾人利用
不過都要出動

00係D戰鬥畫得幾好睇...加埋D機設唔錯
但稱唔上神作

療天使係OVA爆個時有冇爛埋太陽爐?

Raphael Gundam身上有三個疑似太陽爐
佢冇真爐 所以爆都冇影響

我覺得鐵血最格硬就係肥仔死果part冇啦啦走出黎

如果剎那出生係鐵血個邊話唔定真係做到高達

咁S2 新肥個個去左邊?

S2爆咗Exia, 0 Gundam, Seravee個爐
劇場版00Q用新爐
最尾爆咗Harute個爐

我要重睇

其實呢個真係自己諗 究竟係俾人隊林哂定on99無氧氣 無食物都唔會知

岡田媽近年d劇本係咁上下

本身以為Ibo打ma到佢主線會帶去舊世界戰爭到，希望佢隻驚可以補完番個72部機啦

00都可以俾到前瞻性我地
例如軌道太陽能發電係唔係真係得呢

設定
其實個太空站係舊cb個其中一個基地來

しかし、TDブランケットを製造する為には莫大な年月と環境も必要であり施設も移動させなければならなかった。その為、内部でTDブランケットの必要性に異議を訴えるもの達の現れ、CB施設内にGNドライブの思想の違いが発生する。
賛成派が混乱の中約８０年前に元CB施設を破棄、機関を移動させる。この時一部反乱を起した反対派関係者を殺害、反対派生体CPUの破棄し、結果、情報端末などを残す事態に陥る。

個陣仲嘈緊整綠爐太貴太哂時間
所以有班友想整紅爐就算,開始作反
結果派系鬥爭輸左之後俾人殺哂
死淨個哈羅

00 Raiser (Exia, 0 Gundam) 第2季最終話爆晒
Cherudim → Zabanya
Arios → Harute 劇場版爆左
Seravee/Seraphim 第2季最後射爆左
Raphael 用三個疑似太陽爐
00 Qant 兩個全新爐 (量子跳躍飛走左)

成本效益唔得
仲要考慮安全

只可以話技術未可行

勇武版左膠，打撚完你打到你無得還手先同你講經，咁先現實架麻

S2第25話 開審判個時俾reborn射爆咗

不過OVA話天人整得番原生爐?

睇到樓上解嚕

不過係咪原生爐差別都已經不大??

綠爐可以自己補充粒子紅爐唔得
續航力方面紅爐都係輸幾條街

差好遠

技術上做到都未必做

咁大座野 太多野煩

一係好似G復嗰條咁吊威吔上去

咁係技術未夠成熟
第時有ai有robot 邊使自己煩
人類只需要考慮需要

以為隔左咁耐紅爐都會升到級

政治係最煩
其次係金錢時間
故事設定有冇講用左幾錢起幾耐

劇場版後好似降埋級
唔比人用ta
話大戰個個開ta玩到自爆

21世紀開始提倡 23世紀末到24世紀先完工

和平年代係會封印科技
套套高達都係

重點係永久同半永久姐

當雙方都覺得打仗既成本太大就會唔打
自身戰力就係對方既成本
S1天人係戰爭雙方既成本

能戰才能和

設定係有能源危機先局住起

第6世代開始玩身體某部份開Trans-am

睇返維基00Q啲資料 量子化其實係咪即係緋紅之王個能力

影響時間軸 由a點走去b點個時
全世界定咗格 不過佢仲多咗個留喺a點嘅殘影

唔同 好似係 中間無過程
緋紅之王：其他人係a-b 係有做過野 不過忘記過程
00Q：a-b係瞬移

咁the world?

更加唔同

我都覺

記得性能上冇乜分別
但係紅粒有害同要去補給

紅有害
橙無害
綠無限

記得以前睇過張設定圖 最純係藍色

咁即係籠裏雞作反唔關吠陀事啦

仲有紅爐係做唔到雙爐系統

死老野唔知又有無估到

Reborn係咩爐先

其實科技設定都係睇佢鐘意點吹，吹得合唔合理，同吹得好唔好睇。
00raiser開trans am可以瞬移好似係有合理解釋，不過唔好睇。
Z可以用米諾夫斯基粒子擋雷射係唔合理，不過我覺得當刻係幾好睇，到ZZ捷度擋子彈就唔合理加唔好睇

紅爐
Reborn只係得殘缺版變爐系統
用唔到Trans-AM Burst
做唔到量子化

呢個個人觀點唔一樣好難講
不出命運power down個設定柒一定冇人同意
仲有突自有光翼都係柒

稍為出色少少嘅駕駛員都避到魔劍
三明咁廢已經係鐵華團ace
死曬呢個結局係好寫實

如果紅爐做到 佢唔洗咁在意原生爐啦

Thunderbolt: 搵我

梗係唔係半永久
紅同橙都係垃圾，根本就唔係太陽爐
只不過係將電能轉換做gn粒子既轉換器
實際上都係行緊電
不過橙色叫做調整完之後啲粒子無毒同埋性能上拍得住原生太陽爐咁解

屌 我打錯 係半永久同有限

A-laws 係外傳00F入面馮恩搞出黎的野

用用下會冇曬GN粒子
點會唔在意

無限gaga打到天人收皮啦
Reborn打到00仆街喎

阿寶啲技術加上Reborn武器補咗紅爐個不足
不過佢拖長時間打都係有危險

佢又要留手唔可以打爆個爐
00重緊要係個爐！

Age第二季其實唔錯
個主角係普通人靠努力贏新人類
建議只睇第二季

結論 得破滅魔劍得天下

有咩問題？
淨係講戰鬥，實際上性能差唔多
一部無限彈無限油
一部有限彈有限油
冇話有限彈嗰部打唔爆無限彈㗎

佢射gaga好似小學生彈馬紙咁飛到周圍都係邊個同佢玩

講真其實套野幾好睇
不過最撚大嘅敗筆
就係青少年或成人向劇情，但係兒童向畫風
兩頭唔到岸成件事錯撚晒
我建議大家睇小說，望唔到個樣個觀感fit撚晒

阿寶諗住有veda無限生產變革者玩去人海
自己再搶埋00R個爐就贏硬

點知比羅蘭同提子兩個襯亂搶返veda返嚟

佢搵ai控制啲有用嘅嘅機體好過

紅爐療唔到傷 同擴展唔到意識

講到高達係為左打MA,點知有破滅魔劍
咁洗咩整高達,放埋破滅魔劍咪打爆MA囉

阿賴耶識？十個做手術有四個死？
洗乜咁麻煩 用破滅魔劍就得啦
破滅魔劍準確度可以係大氣層發射
都可以打得中狼王限制全解放

無錯,現實既話大量生產同改良破滅魔劍
無論成本同效益都好過整高達N倍
搵個士兵,AI就搞掂
依D先係現實

士氣直接低落
而事實係人類死傷慘重大敗要泛民式大和解
然後成世俾ELS騎撚住 啲人變撚晒金屬寄生體
人唔似人鬼唔似鬼

呢個就係之後人類內戰既原因之一，對ELS仇恨轉嫁左去變革者

外敵唔夠打,打自己人

其實當時播第一季嗰時已經好多人估團滅，問題係個過程糞，例如第一季孖辮妹被人打爆駕駛倉死唔去但係第二季行街無啦啦畀人槍殺特登整死佢，玩暗殺嘅話又唔暗殺埋三日月，如果咁都無問題建議你睇埋岡田媽另一部寫實作 迷家

但只睇第二季又好似唔係好完整咁喎

第二季好睇其實係因為將之前令人覺得難以接受既野包裝得好好。例如主角部數碼暴龍機只係出現一下象徵個仔已經坐正做主角；個3D printer age1好似曬命咁播，到age2就淨係見到件成品

仲要有條友玩政變 暴走到short左
一開始仲估佢背後會收埋殺手鐧
點知由頭到尾都係以為有巴力就得天下既傻鳩
第二季由醒目變弱智
真係一絕

你講起呢樣野,我諗起仍派D複製人去撞人地隻艦係一件何其ON9既事
HERO姐當時惡搞話點解唔整導彈射埋去
慳返唔少

唔計個尾，我覺得機設同人物角色幾好。
係賣模型，但少改而合符返唔同戰鬥係唔錯，
巴巴托斯重兵器，同三明野蠻打法好夾，
其他高達機都各有特色

真，成個第二季都free rider唔知做咩
直接剪左駁去劇場版都得

一朝蘿莉死，引發百年仇

啲人最鍾意spin話大家唔鍾意團滅
但問題根本係團滅得好格硬

#530

Unicorn 呢？

明你想講咩
所以我都話佢劇場版先識醒
佢係第二季只係武力介入下嘅副產品/犧牲品
佢本身就係為左要話俾人聽介入完就會有呢啲扭曲點產生
同樣地同剎那隻揪輸左之後開始重新審視自己過錯
於是劇場版就走返出黎幫手開路。

武士道係自殺個下已經瀨左els, 當時覺得＝無得救＋會變埋els做敵人，自殺係合理既
不過溝通吹得太無敵，自己友好似撞邪咁覺得剎那入到核心爆mode就贏
另外爆mode係劇入面性質似精神馴化多過溝通，只要支野入左去就會變成我既人
玩溝通依件事天人陪剎那癲都講得過，但成個世界政府都咁就

發現次次講高達既POST都會推到去1001
幾時再有新番可以一齊追

幫我開2

自己友好似撞邪咁覺得剎那入到核心爆mode就贏

因為當時情況係0勝算 作戰指揮部elc污染
半數艦隊收皮

到底幾時先會上閃光之凱薩衛

冇話要同剎那癲喎
只係戰力10000：1嘅情況下
剎那同00Q係唯一希望
地球聯邦根本唔知剎那可以"對話"
卡蒂問皇小姐有冇辦法
皇小姐都答冇, 但佢地仲有希望

講到有其他路唔試淨係依賴剎那咁
剎那只係最後希望姐

過程真係寫得唔好
金毛個「革命」過程低b到
搶到部濕鳩機就要人無條件服從佢
班人聽到佢個理據唔笑出聲嗰下先搞笑

其實你知唔知gn粒子目的係咩呀

腦量子波媒介姐，唔係精神力攻擊wor

條友食開佛得架
睇番名先記得係嗰條話game劇情走科幻就要100%乎合「現實」，會屌打機喺好高地方跳落去應該要死唔係扣血嘅痴線佬

咁痴線

其實係density太垃圾
啲人對高達冇哂信心
00係嘗試搞番起個ip
其實都算成功
之為age係想用兒童畫風開拓兒童市場（雖然劇本其實都大人向）
但結果完全失敗，冇人受，喺亞西姆篇開始想救都救唔番

Density 垃圾極都仲可以賣膠

所以先唔放棄商機
試下出新作00睇下救唔救到

阿賴耶識好似唔見左咁

根本唔洗00救你睇下mb係咁出seed系就知個個屌完套野轉個頭咪比錢

so blue so red

咁唔通一直唔出新作咩
而且人哋講高達「沒落」一直唔係講賺錢能力，係講緊套嘢越嚟越唔好睇

咪係
大把人係正評佢整片嘅心機
我有少少唔同意都俾咗
up主一開波自己都話係主觀嘢，唔同意係好正常嘅
點知俾條白卡仔當聖典，我諗佢如果知道都會眼都突埋

好似小說有提lockoff理解咗廣志
睇到佢啲思想真係好撚噁心，真係一個仆街冚家剷先爆佢頭

咪又係執到阿媽都唔認得先賣得出
全部跟返大頭原原設睇下仲有冇人要

明明係條傭兵想拎返槍先射撚死佢
唔係傭兵死就係lockoff 死

咩呀 係lockoff睇撚穿傭兵一定係扮野先射傭兵

改左就有人要唔見其他機係咁

囉黎擴展意識呀gn drive veda innovator缺一不可呀 重睇睇提子講咩喇

其實佢咪理解左呢條係含家產黎無得救咪隊林佢 唔知左係邊到

係咪串錯字定係特登?

佢動畫都有講有D人唔殺左佢係唔得

上兩個星期返睇左
好似講香港

尋求理解>執迷不悟就殺

喺互相讀取思想嘅情況仲諗住暗算人

本來我都覺得似 但諗諗吓鐵血孤兒先似

大個翻睇劇場版 熊仔自爆同首もうなにも怖くない歌一出嗰到就

佢都用手槍陰過人好多次
射座天使2哥
又射剎那
見到佢俾人用返手槍爆頭
係成套野入面感覺最爽快

我係軍人

DayBreaks Bell

啱啱重睇見到啲咁既野

啱啱睇第一季第5集講 計劃開始咗半個世紀

再耐d 班中東佬唔洗掙扎 因為無錢買軍火掙扎

嚴重懷習種睇過00

相反
係00參考現實情況
入面有幾條友本身都似中國人

以前支那好少用呢句

如果劇場版今年先出 一定勁收得

主席領導人革連的

以bandai視財如命既習性，可能係出唔到…

咁就推爆一個Post

G高達都好好睇